# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012, 2013.
# 玛格丽特 · 苏 <i@marguerite.su>, 2013, 2014, 2015, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Base\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-07 02:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-03-05 11:12+0000\n"
"Last-Translator: Dingzhong Chen <wsxy162@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-base/"
"master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.9.1\n"

#. do not read the real translations from the system
#: tests/i18n_spec.rb:55
msgid "foo"
msgstr "foo"

#. Translators: a warning message in a continue-cancel question
#. Opscode Chef is a different way to configure the system.
#: library/commandline/src/clients/other_tools_warning.rb:41
msgid ""
"Chef Client is running. The changes that you make\n"
"may be overridden by Chef later.\n"
"Continue configuration with YaST?"
msgstr ""
"Chef 客户端正在运行。稍后 Chef 可能会覆盖\n"
"您所做的更改。\n"
"是否继续使用 YaST 配置？"

#. translators: help for 'help' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:54
msgid "Print the help for this module"
msgstr "显示此模块的帮助"

#. translators: help for 'longhelp' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:61
msgid "Print a long version of help for this module"
msgstr "显示此模块帮助的详细版本"

#. translators: help for 'xmlhelp' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:68
msgid "Print a long version of help for this module in XML format"
msgstr "以 XML 格式显示此模块帮助的详细帮助"

#. translators: help for 'interactive' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:75
msgid "Start interactive shell to control the module"
msgstr "启动交互壳层来控制该模块"

#. translators: help for 'exit' command line interactive mode
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:84
msgid "Exit interactive mode and save the changes"
msgstr "退出交互模式并保存更改"

#. translators: help for 'abort' command line interactive mode
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:91
msgid "Abort interactive mode without saving the changes"
msgstr "中止交互模式且不保存更改"

#. translators:  command line "help" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:100
msgid "Print the help for this command"
msgstr "显示此命令的帮助"

#. translators: command line "verbose" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:106
msgid "Show progress information"
msgstr "显示进度信息"

#. translators: command line "xmlfile" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:112
msgid "Where to store the XML output"
msgstr "何处存储 XML 输出"

#. string: command line interface is not supported
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:152
msgid "This YaST2 module does not support the command line interface."
msgstr "此 YaST2 模块不支持命令行界面。"

#. translators: default error message for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:329
msgid "Use 'help' for a complete list of available commands."
msgstr "使用“help”来查看可用命令的完整列表。"

#. translators: default error message for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:334
#, ycp-format
msgid "Use 'yast2 %1 help' for a complete list of available commands."
msgstr "使用“yast2 %1 help”来查看可用命令的完整列表。"

#. translators: error message in command line interface
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:370
#, ycp-format
msgid "Unknown Command: %1"
msgstr "未知命令：%1"

#. translators: error message - user did not provide a value for option %1 on the command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:408
#, ycp-format
msgid "Option '%1' is missing value."
msgstr "选项“%1”缺少值。"

#. translators: error message, %1 is a command, %2 is the wrong option given by the user
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:444
#, ycp-format
msgid "Unknown option for command '%1': %2"
msgstr "命令“%1”的选项未知：%2"

#. translators: error message, %2 is the value given
#. translators: error message, %2 is the value given
#. translators: error message, %2 is the value given
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:466
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:478
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:491
#, ycp-format
msgid "Invalid value for option '%1': %2"
msgstr "选项“%1”的值无效：%2"

#. translators: error message, %2 is expected type, %3 is the value given
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:502
#, ycp-format
msgid "Invalid value for option '%1' -- expected '%2', received %3"
msgstr "选项“%1”的值无效 -- 应该是\"%2\"，但输入的是 %3"

#. translators: error message if option has a value, but cannot have one
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:522
#, ycp-format
msgid "Option '%1' cannot have a value. Given value: %2"
msgstr "不能为选项“%1”指定值。指定的值：%2"

#. translators: error message, how to get command line help for interactive mode
#. %1 is the module name, %2 is the action name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:540
#, ycp-format
msgid "Use '%1 %2 help' for a complete list of available options."
msgstr "使用“%1 %2 help”来查看可用选项的完整列表。"

#. translators: error message, how to get command line help for non-interactive mode
#. %1 is the module name, %2 is the action name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:550
#, ycp-format
msgid "Use 'yast2 %1 %2 help' for a complete list of available options."
msgstr "使用“yast2 %1 %2 help”来查看可用选项的完整列表。"

#. translators: command line interface header, %1 is identification of the module
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:568
#, ycp-format
msgid "YaST Configuration Module %1\n"
msgstr "YaST 配置模块 %1\n"

#. translators: the command does not provide any help
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:585
msgid "No help available"
msgstr "无可用帮助"

#. Process <command> "help"
#. translators: %1 is the command name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:589
#, ycp-format
msgid "Command '%1'"
msgstr "命令“%1”"

#. translators: command line options
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:609
msgid ""
"\n"
"    Options:"
msgstr ""
"\n"
"    选项："

#. additional help for using command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:696
msgid ""
"\n"
"    Options of the [string] type must be written in the form 'option=value'."
msgstr ""
"\n"
"    [string] 类型的选项必须以“选项=值”的格式写入。"

#. translators: example title for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:703
msgid ""
"\n"
"    Example:"
msgstr ""
"\n"
"    示例："

#. translators: default module description if none is provided by the module itself
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:733
msgid "This is a YaST module."
msgstr "这是一个 YaST 模块。"

#. translators: short help title for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:738
msgid "Basic Syntax:"
msgstr "基本语法："

#. translators: module command line help
#. translate <command> and [options] only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:743
msgid "    <command> [options]"
msgstr "    <命令> [选项]"

#. translators: module command line help
#. translate <command> only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:746
msgid "    <command> help"
msgstr "    <命令> help"

#. translators: module command line help, %1 is the module name
#. translate <command> and [options] only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:767
#, ycp-format
msgid "    yast2 %1 <command> [verbose] [options]"
msgstr "    yast2 %1 <命令> [动词] [选项]"

#. translators: module command line help, %1 is the module name
#. translate <command> only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:794
#, ycp-format
msgid "    yast2 %1 <command> help"
msgstr "    yast2 %1 <命令> help"

#. translators: command line title: list of available commands
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:802
msgid "Commands:"
msgstr "命令："

#. translators: error message: module does not provide any help messages
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:816
msgid "No help available."
msgstr "无可用帮助。"

#. fallback message - invalid help has been provided by the yast module
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:852
msgid "<Error: invalid help>"
msgstr "<错误：无效的帮助>"

#. translators: module command line help, %1 is the module name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:862
#, ycp-format
msgid "Run 'yast2 %1 <command> help' for a list of available options."
msgstr "运行“yast2 %1 <命令> help”来查看可用选项的列表。"

#. error message - command line option xmlfile is missing
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:926
msgid ""
"Target file name ('xmlfile' option) is missing. Use "
"xmlfile=<target_XML_file> command line option."
msgstr ""
"缺少目标文件名（“xmlfile”选项）。使用 xmlfile=<目标 XML 文件> 命令行选项。"

#. error message - command line option xmlfile is missing
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:938
msgid ""
"Target file name ('xmlfile' option) is empty. Use xmlfile=<target_XML_file> "
"command line option."
msgstr ""
"目标文件名（“xmlfile”选项）为空。使用 xmlfile=<目标 XML 文件> 命令行选项。"

#. error message - creation of xml failed
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1031
msgid "Failed to create XML file."
msgstr "创建 XML 文件失败。"

#. translators: fallback name for a module at command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1080
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#. translators: error message - missing unique command for command line execution
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1426
#, ycp-format
msgid "Specify the command '%1'."
msgstr "指定命令“%1”。"

#. translators: error message - missing unique command for command line execution
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1429
#, ycp-format
msgid "Specify one of the commands: %1."
msgstr "指定命令之一：%1。"

#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1432
#, ycp-format
msgid "Specify only one of the commands: %1."
msgstr "仅指定命令之一：%1。"

#. translators: error message - the module does not provide command line interface
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1559
msgid "There is no user interface available for this module."
msgstr "此模块没有可用的用户界面。"

#. translators: progress message - command line interface ready
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1588
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#. non-GUI handling
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1599
msgid "Initializing"
msgstr "正在初始化"

#. translators: Progress message - the command line interface is about to finish
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1634
msgid "Finishing"
msgstr "正在完成"

#. translators: The command line interface is finished
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1641
msgid "Done"
msgstr "完毕"

#. translators: The command line interface is finished without writing the changes
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1644
msgid "Quitting (without changes)"
msgstr "退出（不更改）"

#. prompt message displayed in the commandline mode
#. when user is asked to replay "yes" or "no" (localized)
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1658
msgid "yes or no?"
msgstr "是或否？"

#. yes - used in the command line mode as input text for yes/no confirmation
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1663
msgid "yes"
msgstr "是"

#. no - used in the command line mode as input text for yes/no confirmation
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1666
msgid "no"
msgstr "否"

#. translators: the last entry in output of list
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1723
#, ycp-format
msgid "or '%1'"
msgstr "或“%1”"

#. ***************************************************************************
#.
#. Copyright (c) 2002 - 2012 Novell, Inc.
#. All Rights Reserved.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or
#. modify it under the terms of version 2 of the GNU General Public License as
#. published by the Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.   See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail,
#. you may find current contact information at www.novell.com
#.
#. ***************************************************************************
#. File:  modules/InstError.ycp
#. Package:  Installation
#. Summary:  Module for reporting installation errors
#. Authors:  Lukas Ocilka <locilka@suse.cz>
#.
#. $Id$
#.
#. This module provides unified interface for reporting
#. installation errors.
#: library/control/src/modules/InstError.rb:60
msgid "Save y2logs to..."
msgstr "将 y2logs 保存到..."

#. Busy message, %1 is replaced with a filename
#: library/control/src/modules/InstError.rb:67
#, ycp-format
msgid "Saving YaST logs to %1..."
msgstr "正在将 YaST 日志保存到 %1..."

#. Error message, %1 is replaced with a filename
#. %2 with am error reason (there is a newline between %1 and %2)
#: library/control/src/modules/InstError.rb:89
#, ycp-format
msgid ""
"Unable to save YaST logs to %1\n"
"%2"
msgstr ""
"无法将 YaST 日志保存到 %1\n"
"%2"

#. TRANSLATORS: part of an error message
#. // %1 - logfile, possibly with errors
#: library/control/src/modules/InstError.rb:129
#, ycp-format
msgid "More information can be found near the end of the '%1' file."
msgstr "可在接近“%1”文件的末尾找到更多信息。"

#. TRANSLATORS: part of an error message
#. %1 - link to our bugzilla
#. %2 - directory where YaST logs are stored
#. %3 - link to the Yast Bug Reporting HOWTO Web page
#: library/control/src/modules/InstError.rb:147
#, ycp-format
msgid ""
"This is worth reporting a bug at %1.\n"
"Please, attach also all YaST logs stored in the '%2' directory.\n"
"See %3 for more information about YaST logs."
msgstr ""
"此问题值得在 %1 填写一份 bug 报告。\n"
"请同时附上储存在“%2”目录中的全部 YaST 日志。\n"
"关于 YaST 日志的更多信息，请参见 %3。"

#. link to the Yast Bug Reporting HOWTO
#. for translators: use the localized page for your language if it exists,
#. check the combo box "In other laguages" on top of the page
#. link to the Yast Bug Reporting HOWTO
#. for translators: use the localized page for your language if it exists,
#. check the combo box "In other laguages" on top of the page
#: library/control/src/modules/InstError.rb:157
#: library/control/src/modules/ProductControl.rb:1401
msgid "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"
msgstr "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"

#. FIXME: BNC #422612, Use `opt(`noSanityCheck) later
#: library/control/src/modules/InstError.rb:168
msgid "&Save YaST Logs..."
msgstr "保存 YaST 日志(&S)..."

#. Function is similar to ShowErrorPopUp but the error details are grabbed automatically
#. from YaST logs.
#.
#. @param [String] error_text (e.g., "Client inst_abc returned invalid data.")
#: library/control/src/modules/InstError.rb:212
msgid "Installation Error"
msgstr "安装错误"

#. Load a rpm package from the media into the inst-sys and ensure its
#. unloading after end of block.
#. @param [String] package to load
#. @yield context when extension is available
#. @raise [RuntimeError] when package loading failed
#.
#. @example
#. InstExtensionImage.with_extension("snapper") do
#. WFM.Execute(path(".local.bash"), "snapper magic")
#. end
#: library/control/src/modules/InstExtensionImage.rb:342
#, c-format
msgid "Loading to memory package '%s'"
msgstr "正在装载到内存包“%s”"

#: library/control/src/modules/InstExtensionImage.rb:349
#, c-format
msgid "Removing from memory package '%s'"
msgstr "正在从内存包“%s”中去除"

#. error report
#: library/control/src/modules/ProductControl.rb:1212
msgid "No workflow defined for this installation mode."
msgstr "没有为此安装模式定义工作流程。"

#. TRANSLATORS: Message warning the user that a client is missing where %{client} is
#. replaced by the client name (e.g. "registration", "user")
#: library/control/src/modules/ProductControl.rb:1317
#, perl-brace-format
msgid ""
"Something went wrong and the expected '%{client}' dialog was not found.\n"
"\n"
"Would you like to skip the dialog and continue anyway?"
msgstr ""
"出现了问题，未找到所需的“%{client}”对话框。\n"
"\n"
"是否要跳过该对话框并继续？"

#. TRANSLATORS: an error message
#: library/control/src/modules/WorkflowManager.rb:453
msgid "Downloading the installer extension package failed."
msgstr "下载安装程序扩展包失败。"

#. TRANSLATORS: an error message
#: library/control/src/modules/WorkflowManager.rb:457
msgid "Extracting the installer extension failed."
msgstr "提取安装程序扩展失败。"

#. log the installation.xml being merged
#: library/control/src/modules/WorkflowManager.rb:1472
msgid "An internal error occurred when integrating additional workflow."
msgstr "集成附加工作流程时发生内部错误。"

#. message popup, %1 is a label of some widget
#: library/cwm/src/modules/CWM.rb:663
#, ycp-format
msgid "The value of %1 is invalid."
msgstr "%1 的值无效。"

#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:63
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#. help text for service auto start widget
#. %1 and %2 are button labels
#. %1 is eg. "On -- Start Service when Booting"
#. %2 is eg. "Off -- Start Service Manually"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:222
#, ycp-format
msgid ""
"<p><b><big>Service Start</big></b><br>\n"
"To start the service every time your computer is booted, set\n"
"<b>%1</b>. Otherwise set <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>服务启动</big></b><br>\n"
"要在每次引导计算机时启动该服务，请设置\n"
"<b>%1</b>。否则，请设置 <b>%2</b>。</p>"

#. help text for service auto start widget
#. %1, %2 and %3 are button labels
#. %1 is eg. "On -- Start Service when Booting"
#. %2 is eg. "Off -- Start Service Manually"
#. %3 is eg. "Start Service via socket"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:238
#, ycp-format
msgid ""
"<p><b><big>Service Start</big></b><br>\n"
"To start the service every time your computer is booted, set\n"
"<b>%1</b>. To start the service via systemd socket activation, set <b>%3</"
"b>.\n"
"Otherwise set <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>服务启动</big></b><br>\n"
"要在每次引导计算机时启动该服务，请设置\n"
"<b>%1</b>。要通过激活 systemd 套接字启动服务，请设置 <b>%3</b>。\n"
"否则，请设置 <b>%2</b>。</p>"

#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:252
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:264
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:314
msgid "During Boot"
msgstr "引导期间"

#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:254
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:266
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:321
msgid "Manually"
msgstr "手动"

#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:268
msgid "Via socket"
msgstr "通过套接字"

#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:328
msgid "Via &socket"
msgstr "通过套接字(&S)"

#. frame
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:373
msgid "Service Start"
msgstr "服务启动"

#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:463
msgid "Service is running"
msgstr "服务正在运行"

#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:469
msgid "Service is not running"
msgstr "服务未运行"

#. help text for service status displaying and switching  widget 1/2
#. %1 and %2 are push button labels
#. %1 is eg. "Start the Service Now"
#. %2 is eg. "Stop the Service Now"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:502
#, ycp-format
msgid ""
"<p><b><big>Switch On or Off</big></b><br>\n"
"To start or stop the service immediately, use \n"
"<b>%1</b> or <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>打开或关闭</big></b><br>\n"
"要立即启动或停止服务，请使用\n"
"<b>%1</b> 或 <b>%2</b>。</p>"

#. help text for service start widget 2/2, optional
#. %3 is push button label, eg. "Save Changes and Restart Service Now"
#. (without quotes)
#. note: %3 is correct, do not replace with %1!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:514
#, ycp-format
msgid ""
"<p>To save all changes and restart the\n"
"service immediately, use <b>%3</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要立即保存所有更改并重启动\n"
"服务，请使用 <b>%3</b>。</p>\n"

#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:529
msgid "Start the Service Now"
msgstr "立即启动服务"

#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:531
msgid "Stop the Service Now"
msgstr "立即停止服务"

#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:533
msgid "Save Changes and Restart Service Now"
msgstr "立即保存更改并重启动服务"

#. push button for immediate service starting
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:574
msgid "&Start the Service Now"
msgstr "立即启动服务(&S)"

#. push button for immediate service stopping
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:581
msgid "S&top the Service Now"
msgstr "立即停止服务(&T)"

#. push button for immediate saving of the settings and service starting
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:588
msgid "S&ave Changes and Restart Service Now"
msgstr "立即保存更改并重启动服务(&A)"

#. Frame label (stoping starting service)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:611
msgid "Switch On and Off"
msgstr "打开和关闭"

#. Current status
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:617
msgid "Current Status: "
msgstr "当前状态： "

#. help text for LDAP enablement widget
#. %1 is button label, eg. "LDAP Support Active" (without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:723
#, ycp-format
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Support</big></b><br>\n"
"To store the settings in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>%1</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP 支持</big></b><br>\n"
"要将设置储存在 LDAP 而非本机配置文件中，\n"
"请设置 <b>%1</b>。</p>"

#. part of help text - check box label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:736
msgid "LDAP Support Active"
msgstr "LDAP 支持处于活动状态"

#. check box
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:764
msgid "&LDAP Support Active"
msgstr "LDAP 支持处于活动状态(&L)"

#. Fallback label for a tab if no is defined
#: library/cwm/src/modules/CWMTab.rb:46
msgid "Tab"
msgstr "选项卡"

#. push button
#. push button
#. Button label
#: library/cwm/src/modules/CWMTable.rb:358
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:925
#: library/general/src/modules/Label.rb:164
msgid "&Up"
msgstr "向上(&U)"

#. push button
#. push button
#: library/cwm/src/modules/CWMTable.rb:360
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:927
msgid "&Down"
msgstr "向下(&D)"

#. popup message
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:302
msgid ""
"The selected TSIG key cannot be deleted,\n"
"because it is in use.\n"
"Stop using it in the configuration first."
msgstr ""
"无法删除所选的 TSIG 密钥，\n"
"原因是它正在使用中。\n"
"请先在配置中停止使用该密钥。"

#. popup title
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:308
msgid "Cannot delete TSIG key."
msgstr "无法删除 TSIG 密钥。"

#. popup headline
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:318
msgid "Select File with the Authentication Key"
msgstr "选择含有身份验证密钥的文件"

#. popup headline
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:333
msgid "Select File for the Authentication Key"
msgstr "选择身份验证密钥的文件"

#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:351
msgid "Specified filename is an existing directory."
msgstr "指定的文件名是一个现有的目录。"

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:356
msgid "Specified file exists. Rewrite it?"
msgstr "指定的文件已存在。是否重写？"

#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:364
msgid "The TSIG key ID was not specified."
msgstr "未指定 TSIG 密钥 ID。"

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:371
msgid ""
"The key with the specified ID exists and is used.\n"
"Remove it?"
msgstr ""
"具有指定 ID 的密钥已存在并被使用。\n"
"是否去除？"

#. specified key is present on the disk, but not used
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:389
msgid ""
"A key with the specified ID was found\n"
"on your disk. Remove it?"
msgstr ""
"磁盘上存在具有指定 ID 的\n"
"密钥。是否去除？"

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:411
msgid "The key will be created now. Continue?"
msgstr "将立即创建密钥。是否继续？"

#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:428
msgid "Creating the TSIG key failed."
msgstr "创建 TSIG 密钥失败。"

#. message popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:438
msgid "The specified file does not exist."
msgstr "指定的文件不存在。"

#. message popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:444
msgid "The specified file does not contain any TSIG key."
msgstr "指定的文件不包含任何 TSIG 密钥。"

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:454
msgid ""
"The specified file contains a TSIG key with the same\n"
"identifier as some of already present keys.\n"
"Old keys will be removed. Continue?"
msgstr ""
"指定的文件中包含的 TSIG 密钥的标识符\n"
"与某些已存在密钥的标识符相同。\n"
"旧的密钥将被去除。是否继续？"

#. tsig keys management dialog help 1/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:557
msgid ""
"<p><big><b>TSIG Key Management</b></big><br>\n"
"Use this dialog to manage the TSIG keys.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>TSIG 密钥管理</b></big><br>\n"
"使用此对话框可以管理 TSIG 密钥。</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 2/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:561
msgid ""
"<p><big><b>Adding an Existing TSIG Key</b></big><br>\n"
"To add an already created TSIG key, select a <b>Filename</b> of the file\n"
"containing the key and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>添加现有的 TSIG 密钥</b></big><br>\n"
"要添加已创建的 TSIG 密钥，请选择包含此密钥的文件的<b>文件名</b>，\n"
"然后单击<b>添加</b>。</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 3/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:567
msgid ""
"<p><big><b>Creating a New TSIG Key</b></big><br>\n"
"To create a new TSIG key, set the <b>Filename</b> of the file in which to\n"
"create the key and the <b>Key ID</b> to identify the key then click\n"
"<b>Generate</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>创建新的 TSIG 密钥</b></big><br>\n"
"要创建新的 TSIG 密钥，请设置将在其中创建密钥的文件的<b>文件名</b>，以及\n"
"用以标识密钥的<b>密钥 ID</b>，然后单击\n"
"<b>生成</b>。</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 4/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:574
msgid ""
"<p><big><b>Removing a TSIG Key</b></big><br>\n"
"To remove a configured TSIG key, select it and click <b>Delete</b>.\n"
"All keys in the same file are deleted.\n"
"If a TSIG key is in use in the configuration\n"
"of the server, it cannot be deleted. The server must stop using it\n"
"in the configuration first.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>去除 TSIG 密钥</b></big><br>\n"
"要去除已配置的 TSIG 密钥，请选择此密钥，然后单击<b>删除</b>。\n"
"这将删除同一个文件中的所有密钥。\n"
"如果服务器的配置中正在使用某个 TSIG 密钥，\n"
"则无法删除此密钥。服务器必须先在配置中停止使用\n"
"此密钥。</p>\n"

#. Frame label - adding a created server key
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:586
msgid "Add an Existing TSIG Key"
msgstr "添加现有的 TSIG 密钥"

#. Frame label - creating a new server key
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:635
msgid "Create a New TSIG Key"
msgstr "创建新的 TSIG 密钥"

#. text entry
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:647
msgid "&Key ID"
msgstr "密钥 ID(&K)"

#. push button
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:679
msgid "&Generate"
msgstr "生成(&G)"

#. Table header - in fact label
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:691
msgid "Current TSIG Keys"
msgstr "当前 TSIG 密钥"

#. Table header item - DNS key listing
#. table header - GPG key ID
#. table header - GPG key ID
#. GnuPG key ID used as "Key ID: 1144AAAA444"
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:699
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:190
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:222
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:55
msgid "Key ID"
msgstr "密钥 ID"

#. Table header item - DNS key listing
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:701
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

#. combobox header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:473
msgid "&Selected Option"
msgstr "所选选项(&S)"

#. heading / label
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:521
msgid "Current Option: "
msgstr "当前选项： "

#. error report
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:698
msgid "The selected option is already present."
msgstr "选定选项已存在。"

#. table header, shortcut for changed, keep very short
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:867
msgid "Ch."
msgstr "已更改"

#. table header
#. table header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:869
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:876
msgid "Option"
msgstr "选项"

#. table header
#. table header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:871
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:878
msgid "Value"
msgstr "值"

#. help 1/4
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:884
msgid ""
"<p><b><big>Editing the Settings</big></b><br>\n"
"To edit the settings, choose the appropriate\n"
"entry of the table then click <b>Edit</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>编辑设置</big></b><br>\n"
"要编辑设置，请从表中选择适当的\n"
"项，然后单击<b>编辑</b>。</p>"

#. help 2/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:893
msgid ""
"<p>To add a new option, click <b>Add</b>. To remove\n"
"an option, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要添加新选项，请单击<b>添加</b>。要去除某选项，\n"
"请先选择该选项，然后单击<b>删除</b>。</p>"

#. help 3/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:903
msgid ""
"<P>The <B>Ch.</B> column of the table shows \n"
"whether the option was changed.</P>"
msgstr ""
"<P>表的<B>已更改</B>列显示\n"
"此选项是否已更改。</P>"

#. help 4/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:913
msgid ""
"<p>To reorder the options, select an option\n"
"and use <b>Up</b> and <b>Down</b> to move it up or down\n"
"in the list.</p>"
msgstr ""
"<p>要对选项重新排序，请选择某选项，\n"
"然后使用<b>向上</b>和<b>向下</b>键，在列表中\n"
"上下移动。</p>"

#. menu button
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:201
msgid "&Other"
msgstr "其它(&O)"

#. translators: message for hardware configuration without any configured
#. device
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:495
msgid "The device is not configured"
msgstr "设备未配置"

#. translators: message for hardware configuration without any configured
#. device
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:498
msgid "Press <B>Edit</B> to configure"
msgstr "请按<B>编辑</B>进行配置"

#. Message shown while loading modules information
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:197
msgid "Loading modules, please wait ..."
msgstr "正在装载模块，请稍候..."

#. Heading for NCurses Control Center
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:224
msgid "YaST Control Center"
msgstr "YaST 控制中心"

#: library/desktop/src/clients/menu.rb:262
msgid "Run"
msgstr "运行"

#. show popup when running as non-root
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:273
msgid ""
"YaST2 Control Center is not running as root.\n"
"You can only see modules that do not require root privileges."
msgstr ""
"没有以 root 用户身份运行 YaST2 控制中心。\n"
"您只能看到不需要 root 特权的模块。"

#. NCurses (textmode) Control Center headline
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:324
msgid "Controlling YaST ncurses with the Keyboard"
msgstr "使用键盘控制 YaST ncurses"

#. NCurses Control Center help 1/
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:327
msgid ""
"<p>1) <i>General</i><br>\n"
"Navigate through the dialog elements with [TAB] to go to\n"
"the next element and [SHIFT] (or [ALT]) + [TAB] to move backwards.\n"
"Select or activate elements with [SPACE] or [ENTER].\n"
"Some elements use arrow keys (e.g., to scroll in lists).</p>"
msgstr ""
"<p>1) <i>一般性描述</i><br>\n"
"在对话框要素之间导航，使用 [TAB] 可前进至下一个\n"
"要素，使用 [SHIFT](或 [ALT])+ [TAB] 可向后移动。\n"
"使用 [SPACE] 或 [ENTER] 可选择或激活要素。\n"
"某些要素需要使用箭头键（例如在列表中滚动）。</p>"

#. NCurses Control Center help 2/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:335
msgid ""
"<p>Tree navigation is also done by arrow keys. To open or close a branch use "
"[SPACE]. For modules showing a tree (might look like a list) of "
"configuration items on the left side use [ENTER] to get corresponding dialog "
"on the right.</p>"
msgstr ""
"<p>使用方向键也可以在树中导航。要打开或关闭一个分支，请使用 [SPACE] 键。如果"
"模块的左侧显示的是一个配置项目树（可能类似于一个列表），可以使用 [ENTER] 键在"
"右侧显示相应的对话框。</p>"

#. NCurses Control Center help 3/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:342
msgid ""
"<p>Buttons are equipped with shortcut keys (the highlighted\n"
"letter). Use [ALT] and the letter to activate the button.</p>"
msgstr ""
"<p>各按钮都配有快捷键（高亮显示的\n"
"字母）。同时按下 [ALT] 和该字母可激活相应的按钮。</p>"

#. NCurses Control Center help 4/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:346
msgid ""
"<p>Press [ESC] to close selection pop-ups (e.g., from\n"
"menu buttons) without choosing anything.</p>\n"
msgstr ""
"<p>按 [ESC] 键，可以在不选择任何内容的情况下关闭选择弹出列表（例如，\n"
"菜单按钮）。</p>\n"

#. NCurses Control Center help 5/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:350
msgid ""
"<p>2) <i>Substitution of Keystrokes</i><br>\n"
"<p>Because the environment can affect the use of the keyboard,\n"
"there is more than one way to navigate the dialog pages.\n"
"If [TAB] and [SHIFT] (or [ALT]) + [TAB] do not work,\n"
"move focus forward with [CTRL] + [F] and backward with [CTRL] + [B].</p>"
msgstr ""
"<p>2) <i>按键替代</i><br>\n"
"<p>因为环境可能会影响键盘的使用，\n"
"所以系统提供了多种在对话框页之间进行导航的方法。\n"
"如果 [TAB] 和 [SHIFT]（或 [ALT]）+ [TAB] 不起作用，\n"
"则可使用 [CTRL] + [F] 使焦点前移，使用 [CTRL] + [B] 使焦点后移。</p>"

#. NCurses Control Center help 6/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:358
msgid ""
"<p>If [ALT] + [letter] does not work,\n"
"try [ESC] + [letter]. Example: [ESC] + [H] for [ALT] + [H].\n"
"[ESC] + [TAB] is also a substitute for [ALT] + [TAB].</p>"
msgstr ""
"<p>如果 [ALT] + [字母] 不起作用，则\n"
"可尝试使用 [ESC] + [字母]。例如：[ESC] + [H] 可替代 [ALT] + [H]。\n"
"[ESC] + [TAB] 也可替代 [ALT] + [TAB]。</p>"

#. NCurses Control Center help 7/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:364
msgid ""
"<p>3) <i>Function Keys</i><br>\n"
"F keys provide a quick access to main functions. The function key bindings "
"for the current dialog are shown in the bottom line.</p>"
msgstr ""
"<p>3) <i>功能键</i><br>\n"
"使用功能键可快速访问各种主要功能。当前对话框的功能键组合显示在底部。</p>"

#. NCurses Control Center help 8/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:371
msgid "<p>The F keys are usually connected to a certain action:</p>"
msgstr "<p>各个功能键通常与特定操作关联。</p>"

#. NCurses Control Center help 9/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:373
msgid ""
"F1  = Help<br>\n"
"F2  = Info or Description<br>\n"
"F3  = Add<br>\n"
"F4  = Edit or Configure<br>\n"
"F5  = Delete<br>\n"
"F6  = Test<br>\n"
"F7  = Expert or Advanced<br>\n"
"F8  = Back<br>\n"
"F9  = Abort or Cancel<br>\n"
"F10 = OK, Next, Finish, or Accept<br>"
msgstr ""
"F1  = 帮助<br>\n"
"F2  = 信息或描述<br>\n"
"F3  = 添加<br>\n"
"F4  = 编辑或配置<br>\n"
"F5  = 删除<br>\n"
"F6  = 测试<br>\n"
"F7  = 专家或高级<br>\n"
"F8  = 后退<br>\n"
"F9  = 中止或取消<br>\n"
"F10 = 确定、下一步、完成或接受<br>"

#. NCurses Control Center help 10/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:386
msgid ""
"<p>In some environments, all or some\n"
"F keys are not available.</p>"
msgstr ""
"<p>在某些环境中，会有部分或全部\n"
"功能键不可用。</p>"

#. Popup which shows the conflicting files and their attributes.
#.
#. @param conflicts [Hash<String, Array<String>>] conflicting filepath with the
#. corresponding array of entry names.
#: library/general/src/lib/cfa/conflict_report.rb:40
msgid "Changed values have conflicts with:<br><br>"
msgstr "更改的值与以下条目冲突：<br><br>"

#: library/general/src/lib/cfa/conflict_report.rb:42
#, c-format
msgid "File: %s<br>"
msgstr "文件：%s<br>"

#: library/general/src/lib/cfa/conflict_report.rb:43
#, c-format
msgid "Conflicting entries: %s<br>"
msgstr "冲突的条目：%s<br>"

#: library/general/src/lib/cfa/conflict_report.rb:46
msgid ""
"You will have to adapt these entries manually in order to set your changes."
msgstr "要设置您所做的更改，您必须手动调整这些条目。"

#. TRANSLATORS:
#. 'value' is a generic value (number or string) 'attribute' is an AutoYaST element
#. 'description' has already been translated in other modules.
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/invalid_value.rb:56
#, perl-brace-format
msgid "Invalid value '%{value}' for attribute '%{attribute}': %{description}"
msgstr "属性 \"%{attribute}\" 的值 \"%{value}\" 无效：%{description}"

#. Return the text to be shown to the user regarding the list of issues
#.
#. @return [String] HTML formatted text
#. @see #show_issues
#.
#. @return [Boolean] see {#report}
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/issues_presenter.rb:63
#: library/general/src/lib/y2issues/reporter.rb:112
msgid "Do you want to continue?"
msgstr "想要继续吗？"

#. @see #show_issues
#.
#. @return [Boolean] see {#report}, always false in this case
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/issues_presenter.rb:65
#: library/general/src/lib/y2issues/reporter.rb:102
msgid "Please, correct these problems and try again."
msgstr "请改正这些问题然后重试。"

#. Return warning message with a list of issues
#.
#. @param issues [Array<Installation::AutoinstIssues::Issue>] Array containing issues
#. @return [String] Message
#. Return warning message with a list of issues
#.
#. @param issues [Array<Issue>] List of issues to include in the message
#. @return [String] Message
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/issues_presenter.rb:77
#: library/general/src/lib/y2issues/presenter.rb:67
msgid "Minor issues were detected:"
msgstr "检测到小问题："

#. Return error message with a list of issues
#.
#. @param issues [Array<Installation::AutoinstIssues::Issue>] Array containing issues
#. @return [String] Message
#. Return error message with a list of issues
#.
#. @param issues [Array<Issue>] List of issues to include in the message
#. @return [String] Message
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/issues_presenter.rb:87
#: library/general/src/lib/y2issues/presenter.rb:77
msgid "Important issues were detected:"
msgstr "检测到重大问题："

#. TRANSLATORS:
#. 'attr' is an AutoYaST element
#. 'description' has already been translated in other modules.
#: library/general/src/lib/installation/autoinst_issues/missing_value.rb:54
#, perl-brace-format
msgid "Missing element '%{attr}'. %{description}"
msgstr "缺少元素 \"%{attr}\"：%{description}"

#. @param service [Yast2::Systemd::Service] systemd service. Usually the easiest way
#. is just calling `Yast2::Systemd::Service.find("name_of_the_service")`
#. Note that this widget will #start and #stop the service by itself but
#. the actions referenced by the flags (reloading and enabling/disabling)
#. are expected to be done by the caller, when the whole configuration is
#. written.
#. @param reload_flag [Boolean] Initial value for the "reload" checkbox.
#. Keep in mind it will always be displayed as unchecked if the service
#. is not active, despite the real value.
#. @param reload_flag_label [Symbol] Type of label for the "reload" checkbox.
#. :reload means the service will be reloaded.
#. :restart means the service will be restarted.
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:59
msgid "Restart After Saving Settings"
msgstr "保存设置后重启动"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:61
msgid "Reload After Saving Settings"
msgstr "保存设置后重新装载"

#. @return [YaST::Term]
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:68
msgid "Service Status"
msgstr "服务状态"

#. TRANSLATORS: do not modify %{reload_label}
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:130
#, perl-brace-format
msgid ""
"<p><b><big>Current status</big></b><br>\n"
"Displays the current status of the service. The status will remain the same "
"after saving the settings, independently of the value of 'start service "
"during boot'.</p>\n"
"<p><b><big>%{reload_label}</big></b><br>\n"
"Only applicable if the service is currently running. Ensures the running "
"service reloads the new configuration after saving it (either finishing the "
"dialog or pressing the apply button).</p>\n"
"<p><b><big>Start During System Boot</big></b><br>\n"
"Check this field to enable the service at system boot. Un-check it to "
"disable the service. This does not affect the current status of the service "
"in the already running system.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>当前状态</big></b><br>\n"
"显示服务的当前状态。无论“引导期间启动服务”设置为何值，在保存这些设置后，该状"
"态都将保持不变。</p>\n"
"<p><b><big>%{reload_label}</big></b><br>\n"
"仅当服务当前正在运行时才适用。确保运行中的服务在新配置保存（通过完成该对话框"
"或按“应用”按钮）后重新装载该配置。</p>\n"
"<p><b><big>系统引导期间启动</big></b><br>\n"
"选中此字段可在系统引导时启用服务。取消选中此字段会禁用服务。这不会影响已运行"
"系统中服务的当前状态。</p>\n"

#. Widget displaying the status and associated buttons
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:156
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:107
msgid "Current status:"
msgstr "当前状态："

#. Widget to configure the status on boot
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:169
msgid "Start During System Boot"
msgstr "系统引导期间启动"

#. TRANSLATORS: status of a service
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:194
msgid "running"
msgstr "正在运行"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:196
msgid "Stop now"
msgstr "立即停止"

#. TRANSLATORS: status of a service
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:201
msgid "stopped"
msgstr "已停止"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:203
msgid "Start now"
msgstr "立即启动"

#. Translators: %s is a software packge name like libyui-qt-pkg15
#: library/general/src/lib/ui/ui_extension_checker.rb:116
#, c-format
msgid "This needs package %s to be installed."
msgstr "这需要安装 %s 软件包。"

#: library/general/src/lib/ui/ui_extension_checker.rb:118
msgid "Press \"Continue\" to install this package now or \"Cancel\" to exit."
msgstr "请按 \"继续\" 立即安装此软件包或按 \"取消\" 退出。"

#. Translators: %s is a software packge name like libyui-qt-pkg15
#: library/general/src/lib/ui/ui_extension_checker.rb:130
#, c-format
msgid "Package %s could not be installed."
msgstr "无法安装 %s 软件包。"

#. Translators: %s is a UI extension name like pkg or graph
#: library/general/src/lib/ui/ui_extension_checker.rb:165
#, c-format
msgid "UI extension \"%s\" is not available for this UI."
msgstr "UI 扩展 \"%s\" 不适用于此 UI。"

#. Widget representing input field for testing keyboard layout.
#. Its value is ignored and never used anywhere.
#: library/general/src/lib/ui/widgets.rb:35
msgid "&Test Keyboard Layout"
msgstr "测试键盘布局(&T)"

#. @param location [URI, String] Error location ("file:/etc/sysconfig/ifcfg-eth0:BOOTPROTO")
#. @param value [#to_s,nil] Invalid value or nil if no value was given
#. @param fallback [#to_s] Value to use instead of the invalid one
#: library/general/src/lib/y2issues/invalid_value.rb:38
#, perl-brace-format
msgid "Invalid value '%{value}'."
msgstr "无效值“%{value}”。"

#: library/general/src/lib/y2issues/invalid_value.rb:40
msgid "A value is required."
msgstr "需要给定值。"

#: library/general/src/lib/y2issues/invalid_value.rb:43
#, perl-brace-format
msgid "Using '%{fallback}' instead."
msgstr "改用“%{fallback}”。"

#. use this way merge to have details as first place button
#. FIXME: BNC #422612, Use `opt(`noSanityCheck) later
#. button label
#: library/general/src/lib/yast2/popup.rb:142
#: library/general/src/modules/Popup.rb:802
msgid "&Details..."
msgstr "细节(&D)..."

#. TRANSLATORS: popup question (with continue / cancel buttons)
#. %1 is the filesystem path
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:285
#, ycp-format
msgid ""
"Although the path %1 exists, it is not a directory.\n"
"Continue or cancel the operation?"
msgstr ""
"尽管路径 %1 存在，但它不是一个目录。\n"
"继续还是取消操作？"

#. TRANSLATORS: question popup (with yes / no buttons). A user entered non-existent path
#. for a share, %1 is entered path
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:298
#, ycp-format
msgid ""
"The path %1 does not exist.\n"
"Create it now?"
msgstr ""
"路径 %1 不存在。\n"
"是否立即创建？"

#. TRANSLATORS: popup question (with continue / cancel buttons)
#. %1 is the name (path) of the directory
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:317
#, ycp-format
msgid ""
"Failed to create the directory %1.\n"
"Continue or cancel the current operation?"
msgstr ""
"未能创建目录 %1。\n"
"继续还是取消当前操作？"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:44
msgid "&Add"
msgstr "添加(&A)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:50
msgid "&Cancel"
msgstr "取消(&C)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:56
msgid "C&ontinue"
msgstr "继续(&O)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:62
msgid "&Yes"
msgstr "是(&Y)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:68
msgid "&No"
msgstr "否(&N)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:74
msgid "&Finish"
msgstr "完成(&F)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:80
msgid "Ed&it"
msgstr "编辑(&I)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:86
msgid "&OK"
msgstr "确定(&O)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:92
msgid "Abo&rt"
msgstr "中止(&R)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:98
msgid "Abo&rt Installation"
msgstr "中止安装(&R)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:104
msgid "&Ignore"
msgstr "忽略(&I)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:110
msgid "&Next"
msgstr "下一步(&N)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:116
msgid "Ne&w"
msgstr "新建(&W)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:122
msgid "Dele&te"
msgstr "删除(&T)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:128
msgid "&Back"
msgstr "后退(&B)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:134
msgid "&Accept"
msgstr "接受(&A)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:140
msgid "&Do Not Accept"
msgstr "不接受(&D)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:146
msgid "&Quit"
msgstr "退出(&Q)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:152
msgid "Retr&y"
msgstr "重试(&Y)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:158
msgid "&Replace"
msgstr "替换(&R)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:170
msgid "Do&wn"
msgstr "向下(&W)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:176
msgid "Sele&ct"
msgstr "选择(&C)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:182
msgid "Remo&ve"
msgstr "去除(&V)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:188
msgid "&Modify"
msgstr "修改(&M)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:194
msgid "&Refresh"
msgstr "刷新(&R)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:200
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:206
msgid "&Install"
msgstr "安装(&I)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:212
msgid "&Do Not Install"
msgstr "不安装(&D)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:218
msgid "&Download"
msgstr "下载(&D)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:224
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:230
msgid "&Stop"
msgstr "停止(&S)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:236
msgid "C&lose"
msgstr "关闭(&L)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:242
msgid "Bro&wse..."
msgstr "浏览(&W)..."

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:248
msgid "Crea&te"
msgstr "创建(&T)"

#. Button label
#. push button label during media change popup, user can skip
#. this media (CD) so no packages from this media will be installed
#. PushButton label
#: library/general/src/modules/Label.rb:254
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:748
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:122
msgid "&Skip"
msgstr "跳过(&S)"

#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/general/src/modules/Label.rb:260
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/general/src/modules/Label.rb:266
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/general/src/modules/Label.rb:272
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍候..."

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:317
msgid "&Filename"
msgstr "文件名(&F)"

#. TextEntry Label
#. textentry label
#: library/general/src/modules/Label.rb:323
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2297
msgid "&Password"
msgstr "口令(&P)"

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:329
msgid "C&onfirm Password"
msgstr "确认口令(&O)"

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:335
msgid "&Port"
msgstr "端口(&P)"

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:341
msgid "&Hostname"
msgstr "主机名(&H)"

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:347
msgid "&Options"
msgstr "选项(&O)"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:44
msgid ""
"YaST cannot continue the configuration\n"
"without installing the required packages."
msgstr ""
"如果未安装必需的包，则 YaST 无法\n"
"继续配置。"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:54
#, ycp-format
msgid "Cannot start '%1' service"
msgstr "无法启动\"%1\"服务"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:62
#, ycp-format
msgid "Cannot restart '%1' service"
msgstr "无法重启动“%1”服务"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:70
#, ycp-format
msgid "Cannot stop '%1' service"
msgstr "无法停止“%1”服务"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is file or service name like "/tmp/out" or "LDAP"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:81
#, ycp-format
msgid "Cannot write settings to '%1'"
msgstr "无法将设置写入“%1”"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is file or service name like "/tmp/out" or "LDAP", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:94
#, ycp-format
msgid ""
"Cannot write settings to '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"无法将设置写入“%1”。\n"
"\n"
"原因：%2"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a file name like "/tmp/out"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:112
#, ycp-format
msgid "Error writing file '%1'"
msgstr "写入文件“%1”时出错"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a file name like "/tmp/out", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:125
#, ycp-format
msgid ""
"Error writing file '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"写入文件“%1”时出错。\n"
"\n"
"原因：%2"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the name of file like "/tmp/in"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:139
#, ycp-format
msgid "Cannot open file '%1'"
msgstr "无法打开文件“%1”"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the name of file like "/tmp/in", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:151
#, ycp-format
msgid ""
"Cannot open file '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"无法打开文件“%1”。\n"
"\n"
"原因：%2"

#. TRANSLATORS: Progress stage text
#: library/general/src/modules/Message.rb:158
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. TRANSLATORS: Progress stage text
#: library/general/src/modules/Message.rb:165
msgid "Check the environment"
msgstr "检查环境"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the description of error
#: library/general/src/modules/Message.rb:173
#, ycp-format
msgid ""
"Unknown Error.\n"
"\n"
"Description: %1"
msgstr ""
"未知的错误。\n"
"\n"
"描述：%1"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:180
msgid "This item must be completed."
msgstr "此项必须完成。"

#. TRANSLATORS: Popup question
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English directory
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:191
#, ycp-format
msgid ""
"The directory '%1' does not exist.\n"
"Create it?"
msgstr ""
"目录“%1”不存在。\n"
"是否创建？"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:201
msgid ""
"The domain has changed.\n"
"You must reboot for the changes to take effect."
msgstr ""
"域已更改。\n"
"您必须重引导才能让更改生效。"

#. TRANSLATORS: CheckBox / Button
#: library/general/src/modules/Message.rb:210
msgid "Do Not Show This Message &Again"
msgstr "不再显示此讯息(&A)"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:218
#, ycp-format
msgid "Cannot adjust '%1' service."
msgstr "无法调整“%1”服务。"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a missing-parameter name
#: library/general/src/modules/Message.rb:226
#, ycp-format
msgid "Missing parameter '%1'."
msgstr "缺少参数“%1”。"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a directory name
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English directory
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:237
#, ycp-format
msgid "Cannot create directory '%1'."
msgstr "无法创建目录“%1”。"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:244
msgid "Cannot read current settings."
msgstr "无法读取当前设置。"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:251
msgid "SuSEconfig script failed."
msgstr "SuSEconfig 脚本失败。"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:258
msgid "Failed to install required packages."
msgstr "未能安装必需的包。"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:263
msgid "Updating system configuration..."
msgstr "正在更新系统配置..."

#: library/general/src/modules/Message.rb:267
msgid "This may take a while."
msgstr "这或许需要一段时间。"

#. Get information about the OS release
#. Throws exception Yast::OSReleaseFileMissingError if release file
#. is missing.
#.
#. @param [String] directory containing the installed system (/ in installed system)
#. @return [String] the release information
#: library/general/src/modules/OSRelease.rb:59
#, perl-brace-format
msgid "Release file %{file} not found"
msgstr "找不到版本文件 %{file}"

#. Confirm user request to abort installation
#: library/general/src/modules/Popup.rb:674
msgid "Really abort the installation?"
msgstr "是否确实要中止安装？"

#. Button that will really abort the installation
#: library/general/src/modules/Popup.rb:676
msgid "&Abort Installation"
msgstr "中止安装(&A)"

#. Button that will continue with the installation
#: library/general/src/modules/Popup.rb:678
msgid "&Continue Installation"
msgstr "继续安装(&C)"

#. Confirm user request to abort System Repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:684
msgid "Really abort YaST System Repair?"
msgstr "是否确实要中止 YaST 系统修复？"

#. Button that will really abort the repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:686
msgid "Abort System Repair"
msgstr "中止系统修复"

#. Button that will continue with the repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:688
msgid "&Continue System Repair"
msgstr "继续系统修复(&C)"

#. Warning text for aborting an installation before anything is installed
#: library/general/src/modules/Popup.rb:691
msgid ""
"If you abort the installation now,\n"
"Linux will not be installed.\n"
"Your hard disk will remain untouched."
msgstr ""
"如果现在中止安装，\n"
"则不会安装 Linux。\n"
"您的硬盘将保持原样不变。"

#. Warning text for aborting an installation during the install process
#. - After some installation steps have been performed - e.g.
#. disks formatted / some packages already installed
#: library/general/src/modules/Popup.rb:701
msgid ""
"If you abort the installation now, you will\n"
"have an incomplete Linux system\n"
"that might or might not be usable.\n"
"You might need to reinstall.\n"
msgstr ""
"如果现在中止安装，\n"
"将得到一个不完整的 Linux 系统，\n"
"该系统不一定能够正常使用。\n"
"您可能需要重安装。\n"

#. Warning text for aborting an installation during the install process
#. right in the middle of some critical process (e.g. formatting)
#: library/general/src/modules/Popup.rb:710
msgid ""
"If you abort the installation now,\n"
"Linux will be unusable.\n"
"You will need to reinstall."
msgstr ""
"如果现在中止安装，\n"
"则 Linux 将不可用。\n"
"您将需要重安装。"

#. Confirm aborting the program
#: library/general/src/modules/Popup.rb:764
msgid "Really abort?"
msgstr "是否确实要中止？"

#. Additional hint when trying to abort program in spite of changes
#: library/general/src/modules/Popup.rb:772
msgid "All changes will be lost!"
msgstr "所有更改都将丢失！"

#. translators: summary header for messages generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:106
msgid "Messages"
msgstr "讯息"

#. Report configuration - will be normal messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:114
#, ycp-format
msgid "Display Messages: %1"
msgstr "显示讯息：%1"

#. translators: summary if the messages should be displayed
#. translators: summary if the messages should be written to log file
#. translators: summary if the warnings should be displayed
#. translators: summary if the warnings should be written to log file
#. translators: summary if the errors should be displayed
#. translators: summary if the errors should be written to log file
#. TRANSLATORS: human text for Boolean value
#: library/general/src/modules/Report.rb:116
#: library/general/src/modules/Report.rb:132
#: library/general/src/modules/Report.rb:146
#: library/general/src/modules/Report.rb:162
#: library/general/src/modules/Report.rb:176
#: library/general/src/modules/Report.rb:192
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:86
#: library/types/src/modules/String.rb:101
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: library/general/src/modules/Report.rb:116
#: library/general/src/modules/Report.rb:132
#: library/general/src/modules/Report.rb:146
#: library/general/src/modules/Report.rb:162
#: library/general/src/modules/Report.rb:176
#: library/general/src/modules/Report.rb:192
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:85
#: library/types/src/modules/String.rb:101
msgid "No"
msgstr "否"

#. Report configuration - will have normal messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:123
#, ycp-format
msgid "Time-out Messages: %1"
msgstr "超时讯息：%1"

#. Report configuration - will be normal messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:130
#, ycp-format
msgid "Log Messages: %1"
msgstr "日志讯息：%1"

#. translators: summary header for warnings generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:137
msgid "Warnings"
msgstr "警告"

#. Report configuration - will be warning messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:144
#, ycp-format
msgid "Display Warnings: %1"
msgstr "显示警告：%1"

#. Report configuration - will have warning messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:153
#, ycp-format
msgid "Time-out Warnings: %1"
msgstr "超时警告：%1"

#. Report configuration - will be warning messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:160
#, ycp-format
msgid "Log Warnings: %1"
msgstr "日志警告：%1"

#. translators: summary header for errors generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:167
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#. Report configuration - will be error messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:174
#, ycp-format
msgid "Display Errors: %1"
msgstr "显示错误：%1"

#. Report configuration - will have error messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:183
#, ycp-format
msgid "Time-out Errors: %1"
msgstr "超时错误：%1"

#. Report configuration - will be error messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:190
#, ycp-format
msgid "Log Errors: %1"
msgstr "日志错误：%1"

#. translators: warnings summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:698
msgid "Warning:"
msgstr "警告："

#. translators: errors summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:715
msgid "Error:"
msgstr "错误："

#. translators: message summary header
#. translators: message summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:732
#: library/general/src/modules/Report.rb:749
msgid "Message:"
msgstr "消息："

#. translators: summary if the module has not been used yet in AutoYaST profile
#: library/general/src/modules/Summary.rb:66
msgid "Not configured yet."
msgstr "尚未配置。"

#. translators: summary if no hardware was detected
#: library/general/src/modules/Summary.rb:82
msgid "Not detected."
msgstr "未检测到。"

#. Create an edit table with basic buttons.
#.
#. It contains table and buttons Add, Edit, Delete. User may specify table header
#. and content, content that will be placed above table, between table
#. and buttons, below buttons and rights from buttons (usually another
#. button).
#.
#. @param [Yast::Term] table_header Table header as defined in UI.
#. @param [Array] table_contents Table items.
#. @param [Yast::Term] above_table Content to place above table. There is no need to
#. place caption here, because the dialog has its caption.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] below_table Contents to place between table and buttons.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] below_buttons Content to place below bottons.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] buttons Content to place rights from buttons. Usually
#. an additional button, e.g. Set as default.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @return Content for the `SetWizardContent[Buttons]()`
#. <B>UI elements ids:</B><table>
#. <tr><td>Table</td><td>`table</td></tr>
#. <tr><td>Button add</td><td>`add_button</td></tr>
#. <tr><td>Button edit</td><td>`edit_button</td></tr>
#. <tr><td>Button delete</td><td>`delete_button</td></tr>
#. </table>
#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:80
msgid "A&dd"
msgstr "添加(&D)"

#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:81
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:82
msgid "De&lete"
msgstr "删除(&L)"

#. translators: Tree header
#: library/general/src/modules/ValueBrowser.rb:150
msgid "&Variable"
msgstr "变量(&V)"

#. FIXME: do it
#: library/gpg/src/modules/GPG.rb:230
msgid "Xterm is missing, install xterm package."
msgstr "缺少 xterm，请安装 xterm 包。"

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:185
msgid "GPG Private Keys"
msgstr "GPG 私用密钥"

#. table header - GPG key user ID
#. table header - GPG key user ID
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:192
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:224
msgid "User ID"
msgstr "用户 ID"

#. table header - GPG key fingerprint
#. table header - GPG key fingerprint
#. lazy
#. Standard text strings
#. GnuPG fingerprint used as "Fingerprint: AAA BBB CCC"
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:194
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:226
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:53
msgid "Fingerprint"
msgstr "指纹"

#. fill up the widget in init handler
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:205
msgid ""
"<p><big><b>GPG Private Key</b></big><br>\n"
"The table contains a list of private GPG keys.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>GPG 私用密钥</b></big><br>\n"
"该表含有私用 GPG 密钥的列表。</p>"

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:217
msgid "GPG Public Keys"
msgstr "GPG 公共密钥"

#. fill up the widget in init handler
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:237
msgid ""
"<p><big><b>GPG Public Key</b></big><br>\n"
"The table contains a list of public GPG keys.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>GPG 公共密钥</b></big><br>\n"
"该表包含公共 GPG 密钥的列表。</p>"

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:280
msgid "&Create a new GPG key..."
msgstr "创建新的 GPG 密钥(&C)..."

#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:283
msgid ""
"<p><big><b>Create a new GPG key</b></big><br>\n"
"<tt>gpg --gen-key</tt> is started, see the <tt>gpg</tt> manual page for more "
"information.\n"
"Press Ctrl+C to cancel.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>创建新的 GPG 密钥</b></big><br>\n"
"<tt>gpg --gen-key</tt> 已启动，详细信息请参见 <tt>gpg</tt> 手册页。\n"
"按 Ctrl+C 取消该操作。\n"
" </p>"

#. text entry
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:321
#, ycp-format
msgid "&Passphrase for GPG Key %1"
msgstr "GPG 密钥 %1 的通行口令(&P)"

#. help text
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:329
msgid ""
"<p><big><b>Passphrase</b></big><br>\n"
"Enter the passphrase to unlock the GPG key."
msgstr ""
"<p><big><b>通行口令</b></big><br>\n"
"请输入通行口令，以解除 GPG 密钥的锁定。"

#. Create a popup window term with the passphrase widget.
#. @return [Yast::Term] definition of the popup
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:346
msgid "Enter Passphrase"
msgstr "输入通行口令"

#. ask for the passphrase in the commandline (interactive) mode
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:378
#, ycp-format
msgid "Enter Passphrase to Unlock GPG Key %1: "
msgstr "输入通行口令，以解除 GPG 密钥 %1 的锁定："

#. help for the log widget, part 1, alt. 1
#: library/log/src/modules/LogView.rb:107
msgid ""
"<p><b><big>Displayed Log</big></b><br>\n"
"Use <b>Log</b> to select the log to display. It will be displayed in\n"
"the field below.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>显示的日志</big></b><br>\n"
"使用<b>日志</b>以选择要显示的日志。它将在下面的\n"
"字段中显示出来。</p>\n"

#. help for the log widget, part 1, alt. 2
#: library/log/src/modules/LogView.rb:118
msgid ""
"<p><b><big>The Log</big></b><br>\n"
"This screen displays the log.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>日志</big></b><br>\n"
"此屏幕显示日志。</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 1, %1 is a menu button label
#: library/log/src/modules/LogView.rb:128
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"To process advanced actions or save the log into a file, click <b>%1</b>\n"
"and select the action to process.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"要处理高级操作或将日志保存到文件中，请单击 <b>%1</b>\n"
"并选择要处理的操作。</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 2, %1 is a menu button label
#: library/log/src/modules/LogView.rb:143
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"To process advanced actions, click <b>%1</b>\n"
"and select the action to process.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"要处理高级操作，请单击 <b>%1</b>\n"
"并选择要处理的操作。</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 3
#: library/log/src/modules/LogView.rb:156
msgid ""
"<p>\n"
"To save the log into a file, click <b>Save Log</b> and select the file\n"
"to which to save the log.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"要将日志保存到文件中，请单击<b>保存日志</b>并选择\n"
"要保存日志的文件。</p>\n"

#. menu button
#. Get the buttons below the box with the log
#. @param [Boolean] popup boolean true if running in popup (and Close is needed)
#. @param [Hash{String => Object}] glob_param a map of global parameters of the log widget
#. @param [Array<Hash{String => Object>}] log_maps a list of maps describing all the logs
#. @return [Yast::Term] the widget with buttons
#: library/log/src/modules/LogView.rb:175
#: library/log/src/modules/LogView.rb:273
#: library/log/src/modules/LogView.rb:304
msgid "Ad&vanced"
msgstr "高级(&V)"

#. combo box entry (only used as fallback in case
#. of error in the YaST code)
#: library/log/src/modules/LogView.rb:227
msgid "Log"
msgstr "日志"

#. logview caption
#. logview caption
#. menubutton
#: library/log/src/modules/LogView.rb:234
#: library/log/src/modules/LogView.rb:343
#: library/log/src/modules/LogView.rb:460
#: library/log/src/modules/LogView.rb:537
msgid "&Log"
msgstr "日志(&L)"

#. menubutton entry
#: library/log/src/modules/LogView.rb:251
msgid "&Save Log"
msgstr "保存日志(&S)"

#. popup caption, save into home directory by default (bnc#653601)
#: library/log/src/modules/LogView.rb:382
msgid "Save Log as..."
msgstr "将日志另存为..."

#. flag indicating if background process is (or should be) running
#: library/log/src/modules/LogViewCore.rb:66
msgid "Error occurred while reading the log."
msgstr "读取日志时出错。"

#. TRANSLATORS: Firewall zone full-name, used as combo box item or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:512
msgid "Unknown Zone"
msgstr "未知区域"

#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:950
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:1026
#, ycp-format
msgid ""
"Interface '%1' is not assigned to any firewall zone.\n"
"Run YaST2 Firewall and assign it.\n"
msgstr ""
"未将接口“%1”指派到任何防火墙区域。\n"
"运行 YaST2 防火墙并指派它。\n"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:116
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:99
msgid "External Zone"
msgstr "外部区域"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:120
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:105
msgid "Internal Zone"
msgstr "内部区域"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:124
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:93
msgid "Demilitarized Zone"
msgstr "隔离区域"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:240
msgid "TCP"
msgstr "TCP"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:242
msgid "UDP"
msgstr "UDP"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:244
msgid "RPC"
msgstr "RPC"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:246
msgid "IP"
msgstr "IP"

#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1045
#, ycp-format
msgid ""
"Interface '%1' is included in multiple firewall zones.\n"
"Continuing with configuration can produce errors.\n"
"\n"
"It is recommended to leave the configuration and repair it manually in\n"
"the file '/etc/sysconfig/SuSEFirewall'."
msgstr ""
"接口“%1”包含在多个防火墙区域中。\n"
"继续配置可能导致错误。\n"
"\n"
"建议保留配置并\n"
"在文件\"/etc/sysconfig/SuSEFirewall\"中手动修复它。"

#. TRANSLATORS: Dialog caption
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1524
msgid "Initializing Firewall Configuration"
msgstr "初始化防火墙配置"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1532
msgid "Check for network devices"
msgstr "检查网络设备"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1534
msgid "Read current configuration"
msgstr "读取当前配置"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1536
msgid "Check possibly conflicting services"
msgstr "检查可能冲突的服务"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1540
msgid "Checking for network devices..."
msgstr "正在检查网络设备..."

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1542
msgid "Reading current configuration..."
msgstr "正在读取当前配置..."

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1544
msgid "Checking possibly conflicting services..."
msgstr "正在检查可能冲突的服务..."

#. TRANSLATORS: Dialog caption
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1684
msgid "Writing Firewall Configuration"
msgstr "写入防火墙配置"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1692
msgid "Write firewall settings"
msgstr "写入防火墙设置"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1694
msgid "Adjust firewall service"
msgstr "调整防火墙服务"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1698
msgid "Writing firewall settings..."
msgstr "正在写入防火墙设置..."

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1700
msgid "Adjusting firewall service..."
msgstr "正在调整防火墙服务..."

#. TRANSLATORS: a popup error message
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1719
msgid "Writing settings failed"
msgstr "写入设置失败"

#. table item, %1 stands for the buggy protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:2378
#, ycp-format
msgid "Unknown protocol (%1)"
msgstr "未知协议 (%1)"

#. Returns service definition.
#. See @services for the format.
#. If *silent* is `false` (the default), the method throws an exception
#. {Yast::SuSEFirewalServiceNotFound} if service is not found on disk.
#.
#. @param [String] service_name name including the "service:" prefix
#. @param [String] silent whether to silently return nil
#. when service is not found
#. @api private
#. Immediately writes the configuration of service defined by package to the
#. service definition file. Service must be defined by package, this function
#. doesn't work for hard-coded services (SuSEFirewallServices).
#. Function throws an exception {Yast::SuSEFirewalServiceNotFound}
#. if service is not known (undefined) or it is not a service
#. defined by package.
#.
#. @param [String] service ID (e.g., "service:ssh")
#. @param [Hash<String, Array<String>>] store_definition of full service definition
#. @return [Boolean] if successful (nil in case of developer's mistake)
#.
#. @see #IsKnownService
#. @see #ServiceDefinedByPackage
#.
#. @example
#. SetNeededPortsAndProtocols (
#. "service:something",
#. {
#. "tcp_ports"      => [ "22", "ftp-data", "400:420" ],
#. "udp_ports"      => [ ],
#. "rpc_ports"      => [ "portmap", "ypbind" ],
#. "ip_protocols"   => [ "esp" ],
#. "broadcast_ports"=> [ ],
#. }
#. )
#. If service description is the default one then we know that we haven't read the service
#. information just yet. Lets do it now
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:259
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:417
#: library/network/src/lib/network/susefirewalldservices.rb:124
#, perl-brace-format
msgid "Service with name '%{service_name}' does not exist"
msgstr "名称为“%{service_name}”的服务不存在"

#. Fallback for presented service
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:330
#, perl-brace-format
msgid "Service: %{filename}"
msgstr "服务：%{filename}"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:90
msgid "Block Zone"
msgstr "阻止区域"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:96
msgid "Drop Zone"
msgstr "丢弃区域"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:102
msgid "Home Zone"
msgstr "家庭区域"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:108
msgid "Public Zone"
msgstr "公共区域"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:111
msgid "Trusted Zone"
msgstr "可信区域"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:114
msgid "Work Zone"
msgstr "工作区域"

#. A good default description for all services. We will use that to
#. determine if the service has been populated or not.
#.
#. @param service_name [String] The service name
#. @return [String] Default description for service
#: library/network/src/lib/network/susefirewalldservices.rb:146
#, perl-brace-format
msgid "The %{service_name} Service"
msgstr "%{service_name} 服务"

#. TRANSLATORS: Name of unknown service. %1 is a requested service id like nfs-server
#: library/network/src/lib/network/susefirewallservices.rb:69
#, ycp-format
msgid "Unknown service '%1'"
msgstr "未知服务“%1”"

#. transaltors: selection box title
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:287
msgid "&Network Interfaces with Open Port in Firewall"
msgstr "网络接口中有打开的防火墙端口(&N)"

#. Validate function of the widget
#. @param [Hash<String, Object>] _widget a widget description map
#. @param [String] _key strnig the widget key
#. @param [Hash] _event map event that caused the validation
#. @return true if validation succeeded, false otherwise
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:368
#, ycp-format
msgid ""
"These network interfaces assigned to internal network cannot be deselected:\n"
"%1\n"
msgstr ""
"无法取消选择这些指派到内部网络的网络接口：\n"
"%1\n"

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:387
msgid ""
"No interface is selected. Service will not\n"
"be available for other computers.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"未选择任何接口。其他计算机\n"
"将无法使用服务。\n"
"\n"
"是否继续？"

#. yes-no popup
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:408
#, ycp-format
msgid ""
"Because of firewalld settings, the port\n"
"on the following interfaces will additionally be open:\n"
"%1\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"根据防火墙设置，还将打开\n"
"以下接口上的端口：\n"
"%1\n"
"\n"
"是否继续？"

#. yes-no popup
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:425
#, ycp-format
msgid ""
"Because of firewalld settings, the port\n"
"on the following interfaces cannot be opened:\n"
"%1\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"根据防火墙设置，无法打开\n"
"以下接口上的端口：\n"
"%1\n"
"\n"
"是否继续？"

#. translators: selection box title
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:504
msgid "Network &Interfaces with Open Port in Firewall"
msgstr "网络接口中有打开的防火墙端口(&I)"

#. push button to select all network intefaces for firewall
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:516
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#. push button to deselect all network intefaces for firewall
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:524
msgid "Select &None"
msgstr "全不选(&N)"

#. help text for firewall settings widget 1/3,
#. %1 is check box label, eg. "Open Port in Firewall" (without quotes)
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:755
#, ycp-format
msgid ""
"<p><b><big>Firewall Settings</big></b><br>\n"
"To open the firewall to allow access to the service from remote computers,\n"
"set <b>%1</b>.<br>"
msgstr ""
"<p><b><big>防火墙设置</big></b><br>\n"
"要打开防火墙，以便访问远程计算机中的服务，\n"
"请设置 <b>%1</b>。<br>"

#. help text for firewall port openning widget 2/3, optional
#. %1 is push button label, eg. "Firewall &Details" (without quotes)
#. note: %2 is correct, do not replace with %1!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:766
#, ycp-format
msgid ""
"To select interfaces on which to open the port,\n"
"click <b>%2</b>.<br>"
msgstr ""
"要选择将在其上打开端口的接口，\n"
"请单击 <b>%2</b>。<br>"

#. help text for firewall settings widget 3/3,
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:774
msgid ""
"This option is available only if the firewall\n"
"is enabled.</p>"
msgstr ""
"此选项仅当启用了防火墙时\n"
"才可用。</p>"

#. part of help text - check box label, NO SHORTCUT!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:785
msgid "Open Port in Firewall"
msgstr "打开防火墙中的端口"

#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:787
msgid "Firewall Details"
msgstr "防火墙细节"

#. Get the widget description map of the firewall enablement widget
#. @param [Hash{String => Object}] settings a map of all parameters needed to create the widget properly
#. <pre>
#.
#. - "services" : list<string> -- services identifications for the Firewall.ycp
#. module
#. - "display_details" : boolean -- true if the details button should be
#. displayed
#. - "firewall_details_handler" : symbol () -- function to handle the firewall
#. details button. If returns something else than nil, dialog is
#. exited with the returned symbol as value for wizard sequencer.
#. If not specified, but "display_details" is true, common popup
#. is used.
#. - "open_firewall_checkbox" : string -- label of the check box
#. - "firewall_details_button" : string -- label of the push button for
#. changing firewall details
#. - "help" : string -- help to the widget. If not specified, generic help
#. is used
#. </pre>
#. @return [Hash] the widget description map
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:835
msgid "Open Port in &Firewall"
msgstr "打开防火墙中的端口(&F)"

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:837
msgid "Firewall &Details..."
msgstr "防火墙细节(&D)..."

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:859
#, perl-brace-format
msgid "Firewall Settings for %{firewall}"
msgstr "%{firewall} 的防火墙设置"

#. label text
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:866
msgid "Firewall is open"
msgstr "防火墙已打开"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:924
msgid "Firewall cannot be adjusted during first stage installation."
msgstr "无法在安装第一阶段调整防火墙。"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:929
msgid "Firewall package is not installed."
msgstr "未安装防火墙包。"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:933
msgid "Firewall is disabled"
msgstr "防火墙已禁用"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:936
msgid "Firewall port is closed"
msgstr "防火墙端口已关闭"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:939
msgid "Firewall port is open on all interfaces"
msgstr "已在所有的接口上打开防火墙端口"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:942
msgid "Firewall port is open on selected interfaces"
msgstr "已在所选的接口上打开防火墙端口"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:945
msgid "No network interfaces are configured"
msgstr "未配置网络接口"

#. BNC #483455: Interface zone name
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1029
msgid "Interface is not assigned to any zone"
msgstr "未将接口指派到任何区域"

#. TRANSLATORS: do not modify '%{service}', it will be replaced with service name.
#. TRANSLATORS: item in a list, '-' is used as marker. Feel free to change it
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1054
#, perl-brace-format
msgid "- %{service}"
msgstr "* %{service}"

#. TRANSLATORS: do not modify '%{service}', it will be replaced with service name.
#. TRANSLATORS: item in a list, '-' is used as marker. Feel free to change it
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1058
#, perl-brace-format
msgid "- %{service} (Not available)"
msgstr "* %{service}（不可用）"

#. Return a YaST::Term alerting that the firewall is not configurable
#. because it is not installed
#.
#. @return [Yast::Term] widget with not installed label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1064
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1081
msgid "Firewall not configurable"
msgstr "防火墙未配置"

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1066
msgid "Some firewalld services are not available:"
msgstr "部分防火墙服务不可用："

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1068
msgid "These services must be defined in order to configure the firewall."
msgstr "您需要定义这些服务才能配置防火墙。"

#. pppN must be tried before pN, modem before netcard
#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:367
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1116
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1125
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:106
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:196
msgid "Modem"
msgstr "调制解调器"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:372
msgid "Network Card"
msgstr "网卡"

#. Device type label
#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:377
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1104
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1110
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1118
msgid "ISDN"
msgstr "ISDN"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:382
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1080
msgid "DSL"
msgstr "DSL"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:384
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:285
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:286
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:443
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:444
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:666
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:667
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#. Device type label
#. This is what used to be Virtual Interface (eth0:1).
#. In our data model, additional addresses for an interface
#. are represented as its sub-interfaces.
#. And also we frequently confuse "device" and "interface"
#. :-(
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1058
msgid "Additional Address"
msgstr "附加地址"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1064
msgid "ATM"
msgstr "ATM"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1065
msgid "Asynchronous Transfer Mode (ATM)"
msgstr "异步传送模式 (ATM)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1068
msgid "Bond"
msgstr "绑定"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1068
msgid "Bond Network"
msgstr "绑定网络"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1071
msgid "CLAW"
msgstr "CLAW"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1072
msgid "Common Link Access for Workstation (CLAW)"
msgstr "公共链路访问工作站 (CLAW)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1076
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:221
msgid "CTC"
msgstr "CTC"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1077
msgid "Channel to Channel Interface (CTC)"
msgstr "通道到通道接口 (CTC)"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1080
msgid "DSL Connection"
msgstr "DSL 连接"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1082
msgid "Dummy"
msgstr "虚设"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1082
msgid "Dummy Network Device"
msgstr "虚设网络设备"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1085
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:218
msgid "Ethernet"
msgstr "以太网"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1086
msgid "Ethernet Network Card"
msgstr "以太网卡"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1090
msgid "FICON"
msgstr "FICON"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1091
msgid "Fiberchannel System Connector (FICON)"
msgstr "光纤通道系统连接器 (FICON)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1095
msgid "HIPPI"
msgstr "HIPPI"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1096
msgid "HIgh Performance Parallel Interface (HIPPI)"
msgstr "高性能并行接口 (HIPPI)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1100
msgid "Hipersockets"
msgstr "Hipersockets"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1101
msgid "Hipersockets Interface (HSI)"
msgstr "HiperSockets 接口 (HSI)"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1104
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1110
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1118
msgid "ISDN Connection"
msgstr "ISDN 连接"

#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1106
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1108
msgid "IrDA"
msgstr "IrDA"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1106
msgid "Infrared Network Device"
msgstr "红外网络设备"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1108
msgid "Infrared Device"
msgstr "红外设备"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1112
msgid "OSA LCS"
msgstr "OSA LCS"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1112
msgid "OSA LCS Network Card"
msgstr "OSA LCS 网卡"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1114
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:217
msgid "Loopback"
msgstr "回写"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1114
msgid "Loopback Device"
msgstr "回写设备"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1121
msgid "Parallel Line"
msgstr "并行线路"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1122
msgid "Parallel Line Connection"
msgstr "并行线路连接"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1128
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:224
msgid "QETH"
msgstr "QETH"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1129
msgid "OSA-Express or QDIO Device (QETH)"
msgstr "OSA-Express 或 QDIO 设备 (QETH)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1133
msgid "IPv6-in-IPv4"
msgstr "IPv6-in-IPv4"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1134
msgid "IPv6-in-IPv4 Encapsulation Device"
msgstr "IPv6-in-IPv4 封装设备"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1138
msgid "Serial Line"
msgstr "串行线路"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1139
msgid "Serial Line Connection"
msgstr "串行线路连接"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1142
msgid "VMWare"
msgstr "VMWare"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1142
msgid "VMWare Network Device"
msgstr "VMWare 网络设备"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1145
msgid "Wireless"
msgstr "无线"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1146
msgid "Wireless Network Card"
msgstr "无线网卡"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1149
msgid "VLAN"
msgstr "VLAN"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1149
msgid "Virtual LAN"
msgstr "虚拟 LAN"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1151
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:87
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:99
msgid "Bridge"
msgstr "网桥"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1151
msgid "Network Bridge"
msgstr "网桥"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1153
msgid "TUN"
msgstr "TUN"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1153
msgid "Network TUNnel"
msgstr "网络隧道"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1155
msgid "TAP"
msgstr "TAP"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1155
msgid "Network TAP"
msgstr "网络 TAP"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1157
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:150
msgid "InfiniBand"
msgstr "InfiniBand"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1157
msgid "InfiniBand Device"
msgstr "InfiniBand 设备"

#. TRANSLATORS: Informs that device name is not known
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:69
msgid "Unknown device"
msgstr "未知设备"

#. TRANSLATORS: Informs that the IP address is assigned via DHCP
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:76
msgid "DHCP address"
msgstr "DHCP 地址"

#. TRANSLATORS: table item, informing that device has no IP address
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:83
msgid "No IP address assigned"
msgstr "未指派 IP 地址"

#. translators: table header - details about the network device
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:105
msgid "Device Type"
msgstr "设备类型"

#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:106
msgid "Device Name"
msgstr "设备名"

#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:107
msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:108
msgid "Device ID"
msgstr "设备 ID"

#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:109
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#. label message
#. label message
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:187
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:217
msgid "Scanning for hosts on this LAN..."
msgstr "正在扫描此 LAN 上的主机..."

#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:206
msgid "&NFS Servers"
msgstr "NFS 服务器(&N)"

#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:229
msgid "Re&mote Hosts"
msgstr "远程主机(&M)"

#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:248
msgid "&Exported Directories"
msgstr "导出的目录(&E)"

#. TRANSLATORS: pop-up question when reading the service configuration
#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:305
msgid ""
"Your network interfaces are currently controlled by NetworkManager\n"
"but the service to configure might not work well with it.\n"
"\n"
"Really continue?"
msgstr ""
"您的网络接口当前由 NetworkManager 控制\n"
"但是要配置的服务可能无法与之很好地协作。\n"
"\n"
"是否确实要继续？"

#. If there is network running, return true.
#. Otherwise show error popup depending on Stage and return false
#. @return true if network running
#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:367
msgid ""
"No running network detected.\n"
"Restart installation and configure network in Linuxrc\n"
"or continue without network."
msgstr ""
"未检测到运行中的网络。\n"
"重启动安装并在 Linuxrc 中配置网络，\n"
"或在无网络的情况下继续。"

#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:373
msgid ""
"No running network detected.\n"
"Configure network with YaST or Network Manager plug-in\n"
"and start this module again\n"
"or continue without network."
msgstr ""
"未检测到运行中的网络。\n"
"使用 YaST or Network Manager 插件配置网络，\n"
"然后再次启动此模块\n"
"或在无网络的情况下继续。"

#. TRANSLATORS: popup informing message, allowed characters for port-names
#: library/network/src/modules/PortAliases.rb:61
msgid ""
"A port name may consist of the characters 'a-z', 'A-Z', '0-9', and '*+._-'.\n"
"A port number may be a number from 0 to 65535.\n"
"No spaces are allowed.\n"
msgstr ""
"端口名可以由字符“a-z”、“A-Z”、“0-9”和“*+._-”组成。\n"
"端口号可以是一个从 0 到 65535 的数字。\n"
"不允许使用空格。\n"

#. TRANSLATORS: Warning in installation proposal, %1 is a device name (eth0, sl0, ...)
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:167
#, ycp-format
msgid "New network device '%1' found; added as an internal firewall interface"
msgstr "找到新的网络设备“%1”；已作为内部防火墙接口添加了此设备"

#. TRANSLATORS: Warning in installation proposal, %1 is a device name (eth0, sl0, ...)
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:178
#, ycp-format
msgid "New network device '%1' found; added as an external firewall interface"
msgstr "找到新的网络设备“%1”；已作为外部防火墙接口添加了此设备"

#. TRANSLATORS: Proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:541
msgid ""
"The SuSEfirewall2 package is not installed. The firewall will be disabled."
msgstr "未安装 SuSEfirewall2 包。防火墙将禁用。"

#. TRANSLATORS: Proposal informative text "Firewall is enabled (disable)" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:559
msgid ""
"Firewall is enabled (<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal"
"\">disable</a>)"
msgstr ""
"防火墙已启用（<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal\">禁用</a>）"

#. TRANSLATORS: Proposal informative text "Firewall is disabled (enable)" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:565
msgid ""
"Firewall is disabled (<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal"
"\">enable</a>)"
msgstr ""
"防火墙已禁用（<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal\">启用</a>）"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:600
msgid ""
"SSH port is open (<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">close</a>)"
msgstr ""
"SSH 端口已打开（<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">关闭</a>）"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:606
msgid ""
"SSH port is blocked (<a href=\"firewall--enable_ssh_in_proposal\">open</a>)"
msgstr ""
"SSH 端口已被阻止（<a href=\"firewall--enable_ssh_in_proposal\">打开</a>）"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:627
msgid ""
"SSH port is open (<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">close</a>), "
"but\n"
"there are no network interfaces configured"
msgstr ""
"SSH 端口已打开（<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">关闭</a>）, \n"
"但尚未配置网络接口"

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation over SSH without SSH allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:641
msgid ""
"You are installing a system over SSH, but you have not opened the SSH port "
"on the firewall."
msgstr "您正在通过 SSH 安装系统，但还没有打开防火墙上的 SSH 端口。"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text "Remote Administration (VNC) is enabled" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:682
msgid ""
"Remote Administration (VNC) ports are open (<a href=\"firewall--"
"disable_vnc_in_proposal\">close</a>)"
msgstr ""
"远程管理 (VNC) 端口已打开（<a href=\"firewall--disable_vnc_in_proposal\">关闭"
"</a>）"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text "Remote Administration (VNC) is disabled" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:688
msgid ""
"Remote Administration (VNC) ports are blocked (<a href=\"firewall--"
"enable_vnc_in_proposal\">open</a>)"
msgstr ""
"远程管理 (VNC) 端口已被阻止（<a href=\"firewall--enable_vnc_in_proposal\">打"
"开</a>）"

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation over VNC without VNC allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:699
msgid ""
"You are installing a system using remote administration (VNC), but you have "
"not opened the VNC ports on the firewall."
msgstr "您正在通过远程管理 (VNC) 安装系统，但还没有打开防火墙上的 VNC 端口。"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:717
msgid "iSCSI Target ports are open"
msgstr "iSCSI 目标端口已打开"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:720
msgid "iSCSI Target ports are blocked"
msgstr "iSCSI 目标端口已被阻止"

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation to iSCSI without iSCSI allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:729
msgid ""
"You are installing a system using iSCSI Target, but you have not opened the "
"needed ports on the firewall."
msgstr "您正在通过 iSCSI 目标安装系统，但您尚未在防火墙上打开需要的端口。"

#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:50
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:79
#: library/packages/src/modules/Package.rb:293
#: library/packages/src/modules/Package.rb:322
msgid "These packages need to be installed:"
msgstr "需要安装这些包："

#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:53
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:81
#: library/packages/src/modules/Package.rb:296
#: library/packages/src/modules/Package.rb:324
msgid "These packages need to be removed:"
msgstr "需要去除这些包："

#. labels changed for bug #215195
#. Label::ContinueButton (), Label::CancelButton (),
#. push button label
#. labels changed for bug #215195
#. Label::ContinueButton (), Label::CancelButton (),
#. push button label
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:100
#: library/packages/src/modules/Package.rb:343
msgid "&Uninstall"
msgstr "卸装(&U)"

#. TRANSLATORS: progress bar label
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:90
msgid "Checking file conflicts..."
msgstr "正在检查文件冲突..."

#. TRANSLATORS: An error message, %s is the actual list of detected conflicts
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:163
#, c-format
msgid ""
"File conflicts detected, these conflicting files will be overwritten:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"检测到文件冲突，将重写这些冲突的文件：\n"
"\n"
"%s"

#. TRANSLATORS: A popup label, use max. 70 chars per line, use more lines if needed
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:199
msgid ""
"File conflicts happen when two packages attempt to install\n"
"files with the same name but different contents. If you continue\n"
"the conflicting files will be replaced, losing the previous content."
msgstr ""
"当两个包尝试安装名称相同但内容不同的文件时，\n"
"会发生文件冲突。如果您继续，冲突的文件将会被替换，\n"
"之前的内容会因此丢失。"

#. TRANSLATORS: Popup heading
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:204
msgid "A File Conflict Detected"
msgid_plural "File Conflicts Detected"
msgstr[0] "检测到文件冲突"

#. Gets richtext representation of messages passed to constructor
#.
#. @return [String] Richtext representation of the list of messages
#: library/packages/src/lib/packages/update_messages_view.rb:23
msgid "Packages notifications"
msgstr "包通知"

#: library/packages/src/lib/packages/update_messages_view.rb:24
msgid "You have notifications from the following packages:"
msgstr "您收到以下包的通知："

#. Convert one message to richtext
#.
#. @return [String] Message converted to richtext
#: library/packages/src/lib/packages/update_messages_view.rb:35
#, c-format
msgid "This message will be available at %s"
msgstr "此讯息可于 %s 获取"

#. error report
#: library/packages/src/modules/Package.rb:168
msgid "Installing required packages failed."
msgstr "安装必需的包失败。"

#. continue/cancel popup
#: library/packages/src/modules/Package.rb:172
msgid ""
"Installing required packages failed. If you continue\n"
"without installing required packages,\n"
"YaST may not work properly.\n"
msgstr ""
"安装必需的包失败。如果未安装\n"
"必需的包而继续，\n"
"YaST 可能无法正常工作。\n"

#. error report
#: library/packages/src/modules/Package.rb:182
msgid "Cannot continue without installing required packages."
msgstr "如果未安装必需的包，则无法继续。"

#. continue/cancel popup
#: library/packages/src/modules/Package.rb:187
msgid ""
"If you continue without installing required \n"
"packages, YaST may not work properly.\n"
msgstr ""
"如果未安装必需的包而继续，\n"
"YaST 可能无法正常工作。\n"

#. --------------------------------------------------------------------------
#. defaults
#. at start of file providal
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:197
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:205
#, ycp-format
msgid "Downloading package %1 (%2)..."
msgstr "正在下载包 %1 (%2)..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:209
msgid "Downloading Package"
msgstr "正在下载包"

#. NOT_FOUND (error = 1) is handled via MediaChange callback.
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:271
#, ycp-format
msgid "Package %1 could not be downloaded (input/output error)."
msgstr "无法下载软件包 %1（输入／输出错误）。"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:273
#, ycp-format
msgid "Package %1 is broken, integrity check has failed."
msgstr "包 %1 已损坏，未通过完整性检查。"

#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:290
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:532
msgid "Retry installation of the package?"
msgstr "是否重试安装包？"

#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:298
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:540
msgid "Abort the installation?"
msgstr "是否中止安装？"

#. otherwise return Ignore (default)
#. error message, %1 is code of the error,
#. detail string is appended to the end
#. error message, %1 is code of the error,
#. detail string is appended to the end
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:326
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:360
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2212
#, ycp-format
msgid "Error: %1:"
msgstr "错误：%1："

#. TODO: add "Don't show again" checkbox
#. a warning popup displayed after pressing [Ignore] after a download error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:385
msgid ""
"Ignoring a download failure may result in a broken system.\n"
"Verify the system later by running the Software Management module.\n"
msgstr ""
"忽略失败的下载可能导致系统损坏。\n"
"请稍后运行软件管理模块校验系统。\n"

#. At start of package install.
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:423
#, ycp-format
msgid "Uninstalling package %1 (%2)..."
msgstr "正在卸装包 %1 (%2)..."

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:425
#, ycp-format
msgid "Installing package %1 (%2)..."
msgstr "正在安装包 %1 (%2)..."

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:433
msgid "Uninstalling Package"
msgstr "正在卸装包"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:433
msgid "Installing Package"
msgstr "正在安装包"

#. error popup during package installation, %1 is the name of the package
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:515
#, ycp-format
msgid "Removal of package %1 failed."
msgstr "删除包 %1 失败。"

#. error popup during package installation, %1 is the name of the package
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:518
#, ycp-format
msgid "Installation of package %1 failed."
msgstr "安装包 %1 失败。"

#. TODO: add "Don't show again" checkbox
#. a warning popup displayed after pressing [Ignore] after a package installation error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:591
msgid ""
"Ignoring a package failure may result in a broken system.\n"
"The system should be later verified by running the Software Management "
"module."
msgstr ""
"忽略包失败可能会导致系统的损坏。\n"
"之后应通过运行软件管理模块来校验系统。"

#. error report
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:661
msgid ""
"<p>The repository at the specified URL now provides a different media ID.\n"
"If the URL is correct, this indicates that the repository content has "
"changed. To \n"
"continue using this repository, start <b>Installation Repositories</b> "
"from \n"
"the YaST control center and refresh the repository.</p>\n"
msgstr ""
"<p>指定 URL 上的储存库现在提供了其他媒体 ID。\n"
"如果此 URL 是正确的，则表示储存库内容已更改。\n"
"要继续使用此储存库，请从 YaST 控制中心启动\n"
"<b>安装储存库</b>并刷新储存库。</p>\n"

#. media is double sided, we want the user to insert the 'Side A' of the media
#. the complete string will be "<product> <media> <number>, <side>"
#. e.g. "'SuSE Linux 9.0' DVD 1, Side A"
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:676
msgid "Side A"
msgstr "A 面"

#. media is double sided, we want the user to insert the 'Side B' of the media
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:679
msgid "Side B"
msgstr "B 面"

#. label for a repository - %1 product name (e.g. openSUSE 10.2), %2 medium number (e.g. 2)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:694
#, ycp-format
msgid "%1 (Disc %2)"
msgstr "%1（光盘 %2）"

#. label for a repository - %1 product name (e.g. openSUSE 10.2), %2 medium number (e.g. 2)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:697
#, ycp-format
msgid "%1 (Medium %2)"
msgstr "%1（媒体 %2）"

#. prompt to insert product (%1 == "SuSE Linux version 9.2 CD 2")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:703
#, ycp-format
msgid ""
"Insert\n"
"'%1'"
msgstr ""
"插入\n"
"“%1”"

#. report error while accessing local directory with product (%1 = URL, %2 = "SuSE Linux ...")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:708
#, ycp-format
msgid ""
"Cannot access installation media\n"
"%1\n"
"%2.\n"
"Check whether the directory is accessible."
msgstr ""
"无法访问安装媒体\n"
"%1\n"
"%2。\n"
"请检查能否访问该目录。"

#. report error while accessing network media of product (%1 = URL, %2 = "SuSE Linux ...")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:720
#, ycp-format
msgid ""
"Cannot access installation media \n"
"%1\n"
"%2.\n"
"Check whether the server is accessible."
msgstr ""
"无法访问安装媒体\n"
"%1\n"
"%2。\n"
"请检查能否访问服务器。"

#. wrong media id, offer "Ignore"
#. push button label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:743
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1910
msgid "Skip Autorefresh"
msgstr "跳过自动刷新"

#. menu button label - used for more then one device
#. push button label - in the media change popup, user can eject the CD/DVD
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:760
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:763
msgid "&Eject"
msgstr "弹出(&E)"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:770
msgid "A&utomatically Eject CD or DVD Medium"
msgstr "自动弹出 CD 或 DVD 媒体(&U)"

#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:833
msgid "Retry the installation?"
msgstr "是否重试安装？"

#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:841
msgid "Skip the medium?"
msgstr "是否跳过媒体？"

#. otherwise ignore the medium
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:848
msgid "Ignoring the bad medium..."
msgstr "正在忽略错误的媒体..."

#. TextEntry label
#. TextEntry label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:869
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:925
msgid "&URL"
msgstr "URL(&U)"

#. popup label (%1 is repository URL)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1118
#, ycp-format
msgid "Creating Repository %1"
msgstr "正在创建储存库 %1"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1151
msgid "An error occurred while creating the repository."
msgstr "创建储存库时出错。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1156
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1284
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1395
msgid "Unable to retrieve the remote repository description."
msgstr "无法检索远程储存库说明。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1159
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1287
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1398
msgid "An error occurred while retrieving the new metadata."
msgstr "检索新的元数据时出错。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1162
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1290
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1401
msgid "The repository is not valid."
msgstr "该储存库无效。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1165
msgid "The repository metadata is invalid."
msgstr "该储存库的元数据无效。"

#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether target initializatin can be restarted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1178
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1309
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1414
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2165
msgid "Retry?"
msgstr "重试吗？"

#. popup label (%1 is repository URL)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1224
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1232
#, ycp-format
msgid "Probing Repository %1"
msgstr "正在探测储存库 %1"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1279
msgid "Error occurred while probing the repository."
msgstr "探测储存库时出错。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1293
msgid "Repository probing details."
msgstr "储存库探测细节。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1296
msgid "Repository metadata is invalid."
msgstr "储存库的元数据无效。"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1390
#, ycp-format
msgid "Repository %1"
msgstr "储存库 %1"

#. at start of delta providal
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1479
#, ycp-format
msgid "Downloading delta RPM package %1 (%2)..."
msgstr "正在下载增量 RPM 包 %1 (%2)..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1487
msgid "Downloading Delta RPM package"
msgstr "正在下载增量 RPM 包"

#. at start of delta application
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1500
#, ycp-format
msgid "Applying delta RPM package %1..."
msgstr "正在应用增量 RPM 包 %1..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1507
msgid "Applying delta RPM package"
msgstr "正在应用增量 RPM 包"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1509
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3144
msgid "Package: "
msgstr "包："

#. close popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1573
#, ycp-format
msgid "Starting script %1 (patch %2)..."
msgstr "正在启动脚本 %1（增补程序 %2）..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1582
msgid "Running Script"
msgstr "正在运行脚本"

#. label, patch name follows
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1589
msgid "Patch: "
msgstr "增补程序："

#. label, script name follows
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1596
msgid "Script: "
msgstr "脚本： "

#. label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1602
msgid "Output of the Script"
msgstr "脚本输出"

#. label, %1 is patch name with version and architecture
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1691
#, ycp-format
msgid ""
"Patch: %1\n"
"\n"
msgstr ""
"增补程序：%1\n"
"\n"

#. a popup question with "Continue", "Skip" and "Abort" buttons
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1708
msgid ""
"The repositories are being refreshed.\n"
"Continue with refreshing?\n"
"\n"
"Note: If the refresh is skipped some packages\n"
"might be missing or out of date."
msgstr ""
"储存库正在刷新中。\n"
"是否继续刷新？\n"
"\n"
"注意：如果跳过刷新，一些包\n"
"可能会丢失或过期。"

#. push button label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1723
msgid "&Skip Refresh"
msgstr "跳过刷新(&S)"

#. heading of popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1756
msgid "Downloading"
msgstr "正在下载"

#. message in a progress popup
#. progress bar label, %1 is URL with optional download rate
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1802
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1848
#, ycp-format
msgid "Downloading: %1"
msgstr "正在下载：%1"

#. heading of popup
#. heading of popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1947
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2013
msgid "Checking Package Database"
msgstr "正在检查包数据库"

#. message in a progress popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1950
msgid "Rebuilding package database. This process can take some time."
msgstr "正在重构建包数据库。此过程将需要一些时间。"

#. error message, %1 is the cause for the error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1983
#, ycp-format
msgid ""
"Rebuilding of package database failed:\n"
"%1"
msgstr ""
"重构建包数据库失败：\n"
"%1"

#. message in a progress popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2016
msgid "Converting package database. This process can take some time."
msgstr "正在转换包数据库。此过程将需要一些时间。"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2029
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. error message, %1 is the cause for the error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2053
#, ycp-format
msgid ""
"Conversion of package database failed:\n"
"%1"
msgstr ""
"转换包数据库失败：\n"
"%1"

#. progress message (command line mode)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2089
msgid "Reading RPM database..."
msgstr "正在读取 RPM 数据库..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2098
msgid "Reading Installed Packages"
msgstr "正在读取已安装包"

#. progress bar label
#. TODO: allow Abort
#. ,
#. `VBox(
#. `Label(""),
#. `PushButton(`id(`abort), Label::AbortButton())
#. )
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2104
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2120
msgid "Scanning RPM database..."
msgstr "正在扫描 RPM 数据库..."

#. error message, could not read RPM database
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2154
msgid "Initialization of the target failed."
msgstr "目标初始化失败。"

#. status message (command line mode)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2247
msgid "RPM database read"
msgstr "已读取 RPM 数据库"

#. heading in a popup window
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2279
msgid "User Authentication"
msgstr "用户身份验证"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2285
#, ycp-format
msgid ""
"URL: %1\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"URL：%1\n"
"\n"
"%2"

#. textentry label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2294
msgid "&User Name"
msgstr "用户名(&U)"

#. check box
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3079
msgid "Show &details"
msgstr "显示细节(&D)"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3145
msgid "Size: "
msgstr "大小： "

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3168
#, ycp-format
msgid "Remaining time to automatic retry: %1"
msgstr "自动重试前剩余时间：%1"

#. ask to send quit signal to PackageKit
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:56
msgid ""
"PackageKit is still running (probably busy).\n"
"Ask PackageKit to quit again?"
msgstr ""
"PackageKit 仍在运行中（可能正忙）。\n"
"再次请求退出 PackageKit？"

#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:60
msgid ""
"PackageKit is blocking software management.\n"
"This happens when the updater applet or another software management\n"
"application is running.\n"
"\n"
"Ask PackageKit to quit?"
msgstr ""
"PackageKit 正在阻止软件管理。\n"
"当更新小程序或另一个软件管理应用程序正在运行时，\n"
"这种情况就会发生。\n"
"\n"
"是否请求退出 PackageKit？"

#. TRANSLATORS: a popup headline
#. TRANSLATORS: a popup headline
#. TRANSLATORS: a popup headline
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:106
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:155
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:179
msgid "Accessing the Software Management Failed"
msgstr "访问软件管理失败"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:110
msgid ""
"Would you like to continue without having access\n"
"to the software management or retry to access it?\n"
msgstr ""
"您愿意在无法访问软件管理的情况下继续，\n"
"还是重新尝试访问软件管理？\n"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:159
msgid ""
"Would you like to retry accessing the software manager,\n"
"continue without having access to the software management,\n"
"or abort?\n"
msgstr ""
"您愿意重新尝试访问软件管理器、\n"
"在无法访问软件管理的情况下继续，\n"
"还是中止？\n"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:183
msgid "Would you like to abort or try again?\n"
msgstr "您愿意中止还是重试？\n"

#. print the question
#. popup heading, with rich text widget and Yes/No buttons
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:181
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:187
msgid "Do you accept this license agreement?"
msgstr "是否接受此许可协议？"

#. error message, after pressing [OK] the package manager is displayed
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:217
msgid ""
"There are unresolved dependencies which need\n"
"to be solved manually in the software manager."
msgstr ""
"有未解决的依赖项，需要在软件管理器中\n"
"手动解决。"

#. dialog heading, %1 is package name
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:155
#, ycp-format
msgid "Confirm Package License: %1"
msgstr "确认包许可证：%1"

#. push button
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:162
msgid "I &Agree"
msgstr "我同意(&A)"

#. push button
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:164
msgid "I &Disagree"
msgstr "我不同意(&D)"

#. help text
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:176
msgid ""
"<p><b><big>License Confirmation</big></b><br>\n"
"The package in the headline of the dialog requires an explicit confirmation\n"
"of acceptance of its license.\n"
"If you reject the license of the package, the package will not be "
"installed.\n"
"<br>\n"
"To accept the license of the package, click <b>I Agree</b>.\n"
"To reject the license of the package, click <b>I Disagree</b></p>."
msgstr ""
"<p><b><big>许可确认</big></b><br>\n"
"对话框标题中的包要求明确确认\n"
"是否接受其许可。\n"
"如果拒绝包许可，则不会安装此包。\n"
"<br>\n"
"要接受包许可，请单击<b>我同意</b>。\n"
"要拒绝包许可，请单击<b>我不同意</b></p>。"

#. exception text
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:312
msgid "Opening package selector failed."
msgstr "打开软件包选择器失败。"

#. Help text for software patterns / selections dialog
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:344
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t This dialog allows you to define this system's tasks and what software "
"to install.\n"
"\t\t Available tasks and software for this system are shown by category in "
"the left\n"
"\t\t column.  To view a description for an item, select it in the list.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 此对话框允许您定义此系统的任务以及要安装哪些软件。\n"
"\t\t 对此系统可用的任务和软件按类别在左列中显示。\n"
"\t\t 要查看一个项目的描述，请在列表中选择它。\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:351
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t Change the status of an item by clicking its status icon\n"
"\t\t or right-click any icon for a context menu.\n"
"\t\t With the context menu, you can also change the status of all items.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 通过单击项目的状态图标或右键单击任何图标以\n"
"\t\t 从出现的上下文菜单更改项目状态。\n"
"\t\t 使用该上下文菜单，还可以更改所有项目的状态。\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:358
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t <b>Details</b> opens the detailed software package selection\n"
"\t\t where you can view and select individual software packages.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t <b>细节</b>打开详细的软件包选择页，\n"
"\t\t 在其中可以查看和选择单个软件包。\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:364
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t The disk usage display in the lower right corner shows the remaining "
"disk space\n"
"\t\t after all requested changes will have been performed.\n"
"\t\t Hard disk partitions that are full or nearly full can degrade\n"
"\t\t system performance and in some cases even cause serious problems.\n"
"\t\t The system needs some available disk space to run properly.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 右下角显示的磁盘使用量显示执行所有请求的更改后\n"
"\t\t 剩余的磁盘空间。\n"
"\t\t 如果有硬盘分区已满或将满，则会降低\n"
"\t\t 系统性能，有时会造成严重问题。\n"
"\t\t 系统的正常运行需要一些可用磁盘空间。\n"
"\t\t </p>"

#. Dialog title
#. Hint for German translation: "Softwareauswahl und Einsatzzweck des Systems"
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:385
msgid "Software Selection and System Tasks"
msgstr "软件选择和系统任务"

#. don't get all the way out - the user might just have
#. been scared of the gory details.
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:424
msgid "(more)"
msgstr "（更多）"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:440
msgid "Installation Successfully Finished"
msgstr "安装已成功完成"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:442
msgid "Package Installation Failed"
msgstr "包安装失败"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:454
#, ycp-format
msgid "Error Message: %1"
msgstr "错误讯息：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:471
#, ycp-format
msgid "Failed Packages: %1"
msgstr "失败的包：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:490
#, ycp-format
msgid "Installed Packages: %1"
msgstr "已安装的包：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:509
#, ycp-format
msgid "Updated Packages: %1"
msgstr "已更新的包：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:528
#, ycp-format
msgid "Removed Packages: %1"
msgstr "已移除的软件包：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:550
#, ycp-format
msgid "Not Installed Packages: %1"
msgstr "未安装的包：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:566
msgid "Packages"
msgstr "包"

#. reset the items list
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:577
#, ycp-format
msgid "Elapsed Time: %1"
msgstr "耗时：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:587
#, ycp-format
msgid "Total Installed Size: %1"
msgstr "总安装大小：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:597
#, ycp-format
msgid "Total Downloaded Size: %1"
msgstr "总下载大小：%1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:606
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#. display installation log
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:619
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:709
msgid "Installation log"
msgstr "安装日志"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:626
msgid "Details"
msgstr "细节"

#. open a new wizard dialog if needed
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:674
msgid "After Installing Packages"
msgstr "安装包之后"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:676
msgid "Show This Report"
msgstr "显示此报告"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:677
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:678
msgid "Continue in the Software Manager"
msgstr "在软件管理器中继续"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:683
msgid ""
"<P><BIG><B>Installation Report</B></BIG><BR>Here is a summary of installed "
"or removed packages.</P>"
msgstr ""
"<P><BIG><B>安装报告</B></BIG><BR>以下是已安装或已移除软件包的摘要。</P>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:691
msgid "Installation Report"
msgstr "安装报告"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:714
msgid "Installed Packages"
msgstr "已安装的包"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:719
msgid "Updated Packages"
msgstr "已更新的包"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:724
msgid "Removed Packages"
msgstr "已移除的软件包"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:729
msgid "Remaining Packages"
msgstr "其余包"

#. disabling installation report dialog, inform the user how to enable it back
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:750
msgid ""
"If you want to show this report dialog again edit\n"
"\n"
"System > Yast2 > GUI > PKGMGR_ACTION_AT_EXIT\n"
"\n"
"value in the YaST sysconfig editor."
msgstr ""
"如果您想再次显示此报告对话框，\n"
"\n"
"请在 YaST sysconfig 编辑器中编辑\n"
"\n"
"“System”>“Yast2”>“GUI”>“PKGMGR_ACTION_AT_EXIT”值。"

#. popup question, %1 stands for the package name
#. %2 is a repository name
#. %3 is URL of the repository
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:260
#, ycp-format
msgid ""
"The package %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is not digitally signed. This means that the origin\n"
"and integrity of the package cannot be verified. Installing the package\n"
"may put the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?"
msgstr ""
"储存库 %2\n"
"%3\n"
"中的包 %1 未经过数字签名。这意味着该包的起源\n"
"和完整性不能得到校验。安装该包\n"
"可能会使您的系统的完整性面临风险。\n"
"\n"
"是否仍要安装？"

#. popup question, %1 stands for the filename
#. %2 is a repository name
#. %3 is URL of the repository
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:274
#, ycp-format
msgid ""
"The file %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is not digitally signed. The origin and integrity of the file\n"
"cannot be verified. Using the file anyway puts the integrity of your \n"
"system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"储存库 %2\n"
"%3\n"
"中的文件 %1 未经过数字签名。该文件的起源\n"
"和完整性不能得到校验。使用该文件\n"
"可能会使您的系统的完整性面临风险。\n"
"\n"
"无论如何都使用该文件吗？\n"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:294
msgid "Unsigned Package"
msgstr "未签名的包"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:296
msgid "Unsigned File"
msgstr "未签名的文件"

#. popup question, %1 stands for the package name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:342
#, ycp-format
msgid ""
"No checksum for package %1 was found in the repository.\n"
"While the package is part of the signed repository, it is not contained \n"
"in the list of checksums in this repository. Installing the package puts \n"
"the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?\n"
msgstr ""
"未在储存库中找到包 %1 的校验和。\n"
"这表明，虽然该包属于一个已签名的储存库，\n"
"但并不包含在此储存库的校验和列表中。\n"
"安装该包会使您的系统完整性面临风险。\n"
"\n"
"无论如何都安装该包吗？\n"

#. popup question, %1 stands for the filename
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:353
#, ycp-format
msgid ""
"No checksum for file %1 was found in the repository.\n"
"This means that the file is part of the signed repository,\n"
"but the list of checksums in this repository does not mention this file. "
"Using the file\n"
"may put the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?"
msgstr ""
"未在储存库中找到文件 %1 的校验和。\n"
"这表明，虽然该文件属于一个已签名的储存库，\n"
"但此储存库中的校验和列表并未提到该文件。\n"
"使用该文件可能会使您的系统完整性面临风险。\n"
"\n"
"无论如何都使用该文件吗？"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:369
msgid "No Checksum Found"
msgstr "找不到校验和"

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the complete description of the GnuPG key (multiline)
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:416
#, ycp-format
msgid ""
"Package %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is signed with the following GnuPG key, but the integrity check failed: %4\n"
"\n"
"The package has been changed, either by accident or by an attacker,\n"
"since the repository creator signed it. Installing it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Install it anyway?\n"
msgstr ""
"储存库 %2\n"
"%3\n"
"中的包 %1 用以下 GnuPG 密钥签名，但完整性检查失败：%4\n"
"\n"
"这意味着在该储存库创建者签名该包之后，\n"
"该包已被无意更改或已被攻击者更改。安装该包\n"
"对于您的系统完整性和安全性是一个巨大的风险。\n"
"\n"
"无论如何都安装该包吗？\n"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the complete description of the GnuPG key (multiline)
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:430
#, ycp-format
msgid ""
"File %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is signed with the following GnuPG key, but the integrity check failed: %4\n"
"\n"
"The file has been changed, either by accident or by an attacker,\n"
"since the repository creator signed it. Using it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"储存库 %2\n"
"%3\n"
"中的文件 %1 用以下 GnuPG 密钥签名，但完整性检查失败：%4\n"
"\n"
"这意味着在该储存库创建者签名该文件之后，\n"
"该文件已被无意更改或已被攻击者更改。\n"
"使用该文件对于您的系统完整性和安全性是一个巨大的风险。\n"
"\n"
"无论如何都使用该文件吗？\n"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:452
msgid "Validation Check Failed"
msgstr "验证检查失败"

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the complex multiline description of the GnuPG key
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:479
#, ycp-format
msgid ""
"The package %1 is digitally signed\n"
"with the following unknown GnuPG key: %2.\n"
"\n"
"This means that a trust relationship to the creator of the package\n"
"cannot be established. Installing the package may put the integrity\n"
"of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?"
msgstr ""
"包 %1 使用以下未知 GnuPG\n"
"密钥数字签名：%2。\n"
"\n"
"这意味着不能建立与此包创建者\n"
"的信任关系。安装此包可能会使您系统的\n"
"完整性面临风险。\n"
"\n"
"是否仍要安装此包？"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the complex multiline description of the GnuPG key
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:492
#, ycp-format
msgid ""
"The file %1\n"
"is digitally signed with the following unknown GnuPG key: %2.\n"
"\n"
"This means that a trust relationship to the creator of the file\n"
"cannot be established. Using the file may put the integrity\n"
"of your system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?"
msgstr ""
"文件 %1\n"
"使用以下未知 GnuPG 密钥数字签名：%2。\n"
"\n"
"这意味着不能建立与此文件创建者\n"
"的信任关系。使用此文件可能会使您系统的\n"
"完整性面临风险。\n"
"\n"
"是否仍要使用此文件？"

#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key ID
#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key ID
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:512
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1004
#, ycp-format
msgid "ID: %1"
msgstr "ID：%1"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:520
msgid "Unknown GnuPG Key"
msgstr "未知 GnuPG 密钥"

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the key ID, %3 for the key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:568
#, ycp-format
msgid ""
"The package %1 is digitally signed\n"
"with key '%2 (%3)'.\n"
"\n"
"There is no trust relationship with the owner of the key.\n"
"If you trust the owner, mark the key as trusted.\n"
"\n"
"Installing a package from an unknown repository puts\n"
"the integrity of your system at risk. It is safest\n"
"to skip the package.\n"
msgstr ""
"软件包 %1 是用密钥 \"%2 (%3)\" 进行\n"
"数字签名的。\n"
"\n"
"尚未与该密钥的拥有者建立信任关系。\n"
"如果您信任该拥有者，请将该密钥标记为可信。\n"
"\n"
"安装未知软件源中的软件包会\n"
"使您的系统完整性面临风险。\n"
"最保险的方法是跳过该软件包。\n"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the key ID, %3 for the key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:582
#, ycp-format
msgid ""
"The file %1 is digitally signed\n"
"with key '%2 (%3)'.\n"
"\n"
"There is no trust relationship with the owner of the key.\n"
"If you trust the owner, mark the key as trusted.\n"
"\n"
"Installing a file from an unknown repository puts\n"
"the integrity of your system at risk. It is safest\n"
"to skip it.\n"
msgstr ""
"文件 %1 用密钥“%2 (%3)”\n"
"数字签名。\n"
"\n"
"尚未与该密钥的拥有者建立信任关系。\n"
"如果您信任该拥有者，请将此密钥标记为可信。\n"
"\n"
"安装未知储存库中的文件会\n"
"使您的系统完整性面临风险。\n"
"最保险的方法是跳过该文件。\n"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:603
msgid "Signed with Untrusted Public Key"
msgstr "使用不可信公共密钥签名"

#. push button
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:610
msgid "&Trust and Import the Key"
msgstr "信任并导入密钥(&T)"

#. additional Richtext (HTML) warning text (kind of help), 1/2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:643
msgid ""
"<p>The owner of the key may distribute updates,\n"
"packages, and package repositories that your system will trust and offer\n"
"for installation and update without any further warning. In this way,\n"
"importing the key into your keyring of trusted keys allows the key owner\n"
"to have a certain amount of control over the software on your system.</p>"
msgstr ""
"<p>您的系统将信任密钥的拥有者所分发的更新、\n"
"包和包储存库，并将它们提供\n"
"用于安装和更新而无任何警告。在此情况下，将此密钥\n"
"导入可信密钥的密钥环将允许密钥拥有者\n"
"对您的系统上的软件施以某种程度的控制。</p>"

#. additional Richtext (HTML) warning text (kind of help), 2/2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:651
msgid ""
"<p>A warning dialog opens for every package that\n"
"is not signed by a trusted (imported) key. If you do not trust the key,\n"
"the packages or repositories created by the owner of the key will not be "
"used.</p>"
msgstr ""
"<p>每个未经可信（导入的）密钥签名的包\n"
"都会触发一个警告对话框。如果您不信任该密钥，\n"
"将不会使用由该密钥的拥有者创建的包或储存库。</p>"

#. popup message - label, part 1, %1 stands for repository name, %2 for its URL
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:661
#, ycp-format
msgid ""
"The following GnuPG key has been found in repository\n"
"%1\n"
"(%2):"
msgstr ""
"储存库中找到了以下 GnuPG 密钥\n"
"%1\n"
"(%2)："

#. popup message - label, part 2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:671
msgid ""
"You can choose to import it into your keyring of trusted\n"
"public keys, meaning that you trust the owner of the key.\n"
"You should be sure that you can trust the owner and that\n"
"the key really belongs to that owner before importing it."
msgstr ""
"您可以选择将其导入可信公共密钥密钥环，\n"
"这意味着您信任该密钥的拥有者。\n"
"导入前应确保您可以信任该拥有者，\n"
"并且该密钥确实属于该拥有者。"

#. warning label - the key to import is expired
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:683
msgid "WARNING: The key has expired!"
msgstr "警告：该密钥已失效！"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:709
msgid "Import Untrusted GnuPG Key"
msgstr "导入不可信 GnuPG 密钥"

#. push button
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:723
msgid "&Trust"
msgstr "信任(&T)"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 is expected checksum
#. %3 is the current checksum (e.g. "803a8ff00d00c9075a1bd223a480bcf92d2481c1")
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:756
#, ycp-format
msgid ""
"The expected checksum of file %1\n"
"is %2,\n"
"but the current checksum is %3.\n"
"\n"
"The file has been changed by accident or by an attacker\n"
"since the repository creator signed it. Using it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"文件 %1 的期望检验和为\n"
"%2\n"
"但当前检验和为 %3。\n"
"\n"
"这意味着在该储存库创建者签名该文件之后，\n"
"该文件已被无意更改或已被攻击者更改。\n"
"使用该文件对于您的系统完整性和安全性是一个巨大的风险。\n"
"\n"
"无论如何都使用该文件吗？\n"

#. dialog heading - displayed in a big bold font
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:773
msgid "Wrong Digest"
msgstr "错误摘要"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 is expected digest, %3 is the current digest
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:793
#, ycp-format
msgid ""
"The checksum of file %1\n"
"is %2,\n"
"but the expected checksum is not known.\n"
"\n"
"This means that the origin and integrity of the file\n"
"cannot be verified. Using the file puts the integrity of your system at "
"risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"文件 %1 的检验和为\n"
"%2，\n"
"但期望检验和未知。\n"
"\n"
"这意味着无法验证该文件的起源和完整性。\n"
"使用该文件会使您的系统完整性面临风险。\n"
"\n"
"无论如何都使用该文件吗？\n"

#. dialog heading - displayed in a big bold font
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:807
msgid "Unknown Digest"
msgstr "未知摘要"

#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key fingerprint
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1013
#, ycp-format
msgid "Fingerprint: %1"
msgstr "指纹：%1"

#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1019
#, ycp-format
msgid "Name: %1"
msgstr "名称：%1"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1027
#, ycp-format
msgid "Created: %1"
msgstr "已创建：%1"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1039
#, ycp-format
msgid "Expires: %1"
msgstr "失效：%1"

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1054
msgid "ID: "
msgstr "ID： "

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1060
msgid "Name: "
msgstr "名称： "

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1073
msgid "Fingerprint: "
msgstr "指纹： "

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1084
msgid "Created: "
msgstr "创建日期："

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1095
msgid "Expires: "
msgstr "失效日期："

#. we need to remember the values for tab switching
#. these are the initial values
#. Return the description for the current stage.
#. @return [String]  localized string description
#. translators: default global progress bar label
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:127
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:258
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:279
msgid "Installing..."
msgstr "正在安装..."

#. Help text while software packages are being installed (displayed only in rare cases)
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:501
msgid "<p>Packages are being installed.</p>"
msgstr "<p>正在安装包。</p>"

#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:502
msgid ""
"<P><B>Aborting Installation</B> Package installation can be aborted using "
"the <B>Abort</B> button. However, the system then can be in an inconsistent "
"or unusable state or it may not boot if the basic system component is not "
"installed.</P>"
msgstr ""
"<P><B>中止安装</B>可用<B>中止</B>按钮中止安装包。然而，之后系统可能处于不连贯"
"或不稳定的状态，如果未安装基本系统组件，它可能无法引导。</P>"

#. Translators: Tab name, keep short, %s is product name, e.g. SLES
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:518
#, c-format
msgid "%s Release Notes"
msgstr "%s 发行说明"

#. Dialog heading - software packages are being upgraded
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:534
msgid "Performing Upgrade"
msgstr "正在执行升级"

#. Dialog heading - software packages are being installed
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:537
msgid "Performing Installation"
msgstr "正在执行安装"

#. Dialog heading while software packages are being installed
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:573
msgid "Package Installation"
msgstr "包安装"

#. popup yes-no
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:615
msgid ""
"Do you really want\n"
"to quit the installation?"
msgstr ""
"确实要\n"
"退出安装吗？"

#. Mode::update (), Stage::cont ()
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:627
msgid "Aborted"
msgstr "已中止"

#. Class names collected
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:43
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:44
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:180
msgid "Unclassified device"
msgstr "未分类的设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:45
msgid "VGA compatible unclassified device"
msgstr "VGA 兼容的未分类设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:48
msgid "Mass storage controller"
msgstr "大容量储存控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:49
msgid "SCSI storage controller"
msgstr "SCSI 储存控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:50
msgid "IDE interface"
msgstr "IDE 接口"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:51
msgid "Floppy disk controller"
msgstr "软盘控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:52
msgid "IPI bus controller"
msgstr "IPI 总线控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:53
msgid "RAID bus controller"
msgstr "RAID 总线控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:54
msgid "Unknown mass storage controller"
msgstr "未知的大容量储存控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:57
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:63
msgid "Network controller"
msgstr "网络控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:58
msgid "Ethernet controller"
msgstr "以太网控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:59
msgid "Token ring network controller"
msgstr "令牌环网络控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:60
msgid "FDDI network controller"
msgstr "FDDI 网络控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:61
msgid "ATM network controller"
msgstr "ATM 网络控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:62
msgid "ISDN controller"
msgstr "ISDN 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:64
msgid "Myrinet controller"
msgstr "Myrinet 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:67
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:71
msgid "Display controller"
msgstr "显示控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:68
msgid "VGA-compatible controller"
msgstr "VGA 兼容的控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:69
msgid "XGA-compatible controller"
msgstr "XGA 兼容的控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:70
msgid "3D controller"
msgstr "3D 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:74
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:78
msgid "Multimedia controller"
msgstr "多媒体控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:75
msgid "Multimedia video controller"
msgstr "多媒体视频控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:76
msgid "Multimedia audio controller"
msgstr "多媒体音频控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:77
msgid "Computer telephony device"
msgstr "计算机电话设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:81
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:84
msgid "Memory controller"
msgstr "内存控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:82
msgid "RAM memory"
msgstr "RAM 内存"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:83
msgid "FLASH memory"
msgstr "闪存"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:88
msgid "Host bridge"
msgstr "主桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:89
msgid "ISA bridge"
msgstr "ISA 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:90
msgid "EISA bridge"
msgstr "EISA 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:91
msgid "MicroChannel bridge"
msgstr "微通道桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:92
msgid "PCI bridge"
msgstr "PCI 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:93
msgid "PCMCIA bridge"
msgstr "PCMCIA 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:94
msgid "NuBus bridge"
msgstr "NuBus 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:95
msgid "CardBus bridge"
msgstr "CardBus 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:96
msgid "RACEway bridge"
msgstr "RACEway 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:97
msgid "Semitransparent PCI-to-PCI bridge"
msgstr "半透明 PCI 到 PCI 桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:98
msgid "InfiniBand to PCI host bridge"
msgstr "InfiniBand 到 PCI 主桥"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:102
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:107
msgid "Communication controller"
msgstr "通讯控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:103
msgid "Serial controller"
msgstr "串行控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:104
msgid "Parallel controller"
msgstr "并行控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:105
msgid "Multiport serial controller"
msgstr "多端口串行控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:110
msgid "Generic system peripheral"
msgstr "通用系统外设"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:111
msgid "PIC"
msgstr "PIC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:112
msgid "DMA controller"
msgstr "DMA 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:113
msgid "Timer"
msgstr "计时器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:114
msgid "RTC"
msgstr "RTC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:115
msgid "PCI hotplug controller"
msgstr "PCI 热插拔控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:116
msgid "System peripheral"
msgstr "系统外设"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:119
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:125
msgid "Input device controller"
msgstr "输入设备控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:120
msgid "Keyboard controller"
msgstr "键盘控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:121
msgid "Digitizer pen"
msgstr "数字手写笔"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:122
msgid "Mouse controller"
msgstr "鼠标控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:123
msgid "Scanner controller"
msgstr "扫描仪控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:124
msgid "Gameport controller"
msgstr "游戏端口控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:128
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:130
msgid "Docking station"
msgstr "扩展坞"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:129
msgid "Generic docking station"
msgstr "通用扩展坞"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:133
msgid "Processor"
msgstr "处理器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:134
msgid "386"
msgstr "386"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:135
msgid "486"
msgstr "486"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:136
msgid "Pentium"
msgstr "Pentium"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:137
msgid "Alpha"
msgstr "Alpha"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:138
msgid "Power PC"
msgstr "Power PC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:139
msgid "MIPS"
msgstr "MIPS"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:140
msgid "Coprocessor"
msgstr "协处理器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:143
msgid "Serial bus controller"
msgstr "串行总线控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:144
msgid "FireWire (IEEE 1394)"
msgstr "FireWire (IEEE 1394)"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:145
msgid "ACCESS bus"
msgstr "存取总线"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:146
msgid "SSA"
msgstr "SSA"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:147
msgid "USB controller"
msgstr "USB 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:148
msgid "Fiber channel"
msgstr "光纤通道"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:149
msgid "SMBus"
msgstr "SMBus"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:153
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:157
msgid "Wireless controller"
msgstr "无线控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:154
msgid "IRDA controller"
msgstr "IRDA 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:155
msgid "Consumer IR controller"
msgstr "消费电子产品红外控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:156
msgid "RF controller"
msgstr "RF 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:159
msgid "Intelligent controller"
msgstr "智能控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:159
msgid "I2O"
msgstr "I2O"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:161
msgid "Satellite communications controller"
msgstr "卫星通信控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:162
msgid "Satellite TV controller"
msgstr "卫星电视控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:163
msgid "Satellite audio communication controller"
msgstr "卫星音频通信控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:164
msgid "Satellite voice communication controller"
msgstr "卫星语音通信控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:165
msgid "Satellite data communication controller"
msgstr "卫星数据通信控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:168
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:171
msgid "Encryption controller"
msgstr "加密控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:169
msgid "Network and computing encryption device"
msgstr "网络和计算加密设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:170
msgid "Entertainment encryption device"
msgstr "娱乐加密设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:174
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:178
msgid "Signal processing controller"
msgstr "信号处理控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:175
msgid "DPIO module"
msgstr "DPIO 模块"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:176
msgid "Performance counters"
msgstr "性能计数器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:177
msgid "Communication synchronizer"
msgstr "通讯同步器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:182
msgid "Monitor"
msgstr "显示器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:183
msgid "CRT monitor"
msgstr "CRT 显示器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:184
msgid "LCD monitor"
msgstr "LCD 显示器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:187
msgid "Internally used class"
msgstr "内部使用的类"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:188
msgid "ISA PnP interface"
msgstr "ISA PnP 接口"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:189
msgid "Main memory"
msgstr "主内存"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:190
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:191
msgid "FPU"
msgstr "FPU"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:192
msgid "BIOS"
msgstr "BIOS"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:193
msgid "PROM"
msgstr "PROM"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:194
msgid "System"
msgstr "系统"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:196
msgid "Win modem"
msgstr "Win 调制解调器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:197
msgid "ISDN adapter"
msgstr "ISDN 适配器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:198
msgid "PS/2 controller"
msgstr "PS/2 控制器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:200
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:205
msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:201
msgid "PS/2 mouse"
msgstr "PS/2 鼠标"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:202
msgid "Serial mouse"
msgstr "串行鼠标"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:203
msgid "Bus mouse"
msgstr "总线鼠标"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:204
msgid "USB mouse"
msgstr "USB 鼠标"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:208
msgid "Mass storage device"
msgstr "大容量储存设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:209
msgid "Disk"
msgstr "磁盘"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:210
msgid "Tape"
msgstr "磁带"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:211
msgid "CD-ROM"
msgstr "CD-ROM"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:212
msgid "Floppy disk"
msgstr "软盘"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:213
msgid "Storage device"
msgstr "储存设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:216
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:227
msgid "Network interface"
msgstr "网络接口"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:219
msgid "Token ring"
msgstr "令牌环"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:220
msgid "FDDI"
msgstr "FDDI"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:222
msgid "IUCV"
msgstr "IUCV"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:223
msgid "HSI"
msgstr "HSI"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:225
msgid "ESCON"
msgstr "ESCON"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:226
msgid "Myrinet"
msgstr "Myrinet"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:230
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:231
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:232
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:234
msgid "Printer"
msgstr "打印机"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:235
msgid "Hub"
msgstr "集线器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:235
msgid "USB hub"
msgstr "USB 集线器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:236
msgid "Braille display"
msgstr "盲文显示器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:237
msgid "Scanner"
msgstr "扫描仪"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:238
msgid "Joystick"
msgstr "游戏杆"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:238
msgid "Gamepad"
msgstr "游戏板"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:239
msgid "Chipcard reader"
msgstr "芯片卡读卡器"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:241
msgid "Camera"
msgstr "照相机"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:242
msgid "Webcam"
msgstr "网络摄像机"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:243
msgid "Digital camera"
msgstr "数码相机"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:245
msgid "Framebuffer"
msgstr "帧缓冲设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:245
msgid "VESA framebuffer"
msgstr "VESA 帧缓冲设备"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:247
msgid "DVB card"
msgstr "DVB 卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:248
msgid "DVB-C card"
msgstr "DVB-C 卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:249
msgid "DVB-S card"
msgstr "DVB-S 卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:250
msgid "DVB-T card"
msgstr "DVB-T 卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:252
msgid "TV card"
msgstr "电视卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:253
msgid "Partition"
msgstr "分区"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:254
msgid "DSL card"
msgstr "DSL 卡"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:255
msgid "Bluetooth device"
msgstr "蓝牙设备"

#. Fill the LogView with file content
#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:80
#, ycp-format
msgid "System Log (%1)"
msgstr "系统日志 (%1)"

#. Decide whether to read the log file or to start the 'journal' module instead.
#.
#. If the log can't be read, show some popups indicating the cause.
#.
#. Return true if the 'journal' module should be started.
#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:144
msgid "The selected log file is empty."
msgstr "所选日志文件为空。"

#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:147
msgid "The selected item is not a file."
msgstr "所选项不是文件。"

#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:151
msgid ""
"You do not have permission to read the selected log file.\n"
"\n"
"Run this YaST module as user 'root'."
msgstr ""
"您没有权限阅读所选日志文件。\n"
"\n"
"请使用 'root' 用户运行该 YaST 模块。"

#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:159
msgid ""
"The selected log file does not exist.\n"
"\n"
"Many system components log into the systemd journal.\n"
"Do you want to start the YaST module for reading the systemd journal?"
msgstr ""
"所选日志文件不存在。\n"
"\n"
"许多系统组件均将日志记录到 systemd journal 中。\n"
"您想要启动阅读 systemd journal 的 YaST 模块吗？"

#. remove remaining ASCII control characters (ASCII 0-31 and 127 (DEL))
#. except new line (LF = 0xa) and carriage return (CR = 0xd)
#: library/system/src/lib/yast2/clients/view_anymsg.rb:268
msgid "File not found."
msgstr "找不到文件。"

#. Runs the command and shows a popup when the command fails
#: library/system/src/lib/yast2/execute.rb:233
#, perl-brace-format
msgid ""
"Execution of command \"%{command}\" failed.\n"
"Exit code: %{exitcode}\n"
"Error output: %{stderr}"
msgstr ""
"执行命令“%{command}”失败。\n"
"退出代码：%{exitcode}\n"
"错误输出：%{stderr}"

#. Continue/Cancel question, %1 is a coma separated list of file names
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:178
#, ycp-format
msgid ""
"Files %1 have been changed manually.\n"
"YaST might lose some of the changes"
msgstr ""
"文件 %1 已手动更改过。\n"
"YaST 可能会丢失一些更改"

#. Continue/Cancel question, %1 is a file name
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:180
#, ycp-format
msgid ""
"File %1 has been changed manually.\n"
"YaST might lose some of the changes.\n"
msgstr ""
"文件 %1 已被手动更改。\n"
"YaST 可能会丢失一些更改。\n"

#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:192
msgid "Do not show this message anymore"
msgstr "不再显示此消息"

#. TRANSLATORS: Continue/Cancel question, %s is a single file name or
#. a comma separated list of file names.
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:237
#, c-format
msgid ""
"File %s has been created manually.\n"
"YaST might lose this file."
msgid_plural ""
"Files %s have been created manually.\n"
"YaST might lose these files."
msgstr[0] ""
"文件 %s 是手动创建的。\n"
"YaST 可能会丢失此文件。"

#. error report
#: library/system/src/modules/Initrd.rb:415
msgid "An error occurred during initrd creation."
msgstr "initrd 创建过程中出错。"

#. inform the user that he/she has to reboot to activate new kernel
#: library/system/src/modules/Kernel.rb:551
msgid ""
"Reboot your system\n"
"to activate the new kernel.\n"
msgstr ""
"重引导您的系统，\n"
"以激活新内核。\n"

#. bnc #421002
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:175
msgid "Confirm driver activation"
msgstr "确认驱动程序激活"

#. This is in information message. Next come the
#. vendor and device information strings as stored
#. in the hardware-probing database.
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:182
msgid "YaST2 detected the following device"
msgstr "YaST2 检测到以下设备"

#. Caption for Textentry with module information
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:191
msgid "&Driver/Module to load"
msgstr "要装载的驱动程序/模块(&D)"

#. gets widget term
#. @return <Yast::Term>
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:103
msgid "Service Configuration"
msgstr "服务配置"

#. TRANSLATORS: helptext for the service current status, the header
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:155
msgid "<h2>Service configuration</h2>"
msgstr "<h2>服务配置</h2>"

#. TRANSLATORS: helptext for the service current status
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:157
msgid "<h3>Current status</h3>Displays the current status of the service."
msgstr "<h3>当前状态</h3>显示服务的当前状态。"

#. TRANSLATORS: helptext for the "After writting configuration" service widget option
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:163
msgid ""
"<h3>After writing configuration</h3>Allow to change the service status "
"immediately after accepting the changes. Available\n"
"        options depend on the current state. The <b>Keep current state</b> "
"special action leaves the\n"
"        service state untouched."
msgstr ""
"<h3>写入配置后</h3>可在接受修改后立即改变服务状态。\n"
"        可用选项取决于当前状态。<b>保持当前状态</b>这一特殊\n"
"        操作将使服务状态保持不变。"

#. TRANSLATORS: helptext for the "After reboot" service widget option
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:171
msgid ""
"<h3>After reboot</h3>Let choose if service should be started automatically "
"on boot. Some services could be\n"
"        configured <b>on demand</b>, which means that the associated socket "
"will be running and\n"
"        start the service if needed."
msgstr ""
"<h3>重启后</h3>可选择是否在引导时自动启动服务。\n"
"        某些服务可配置为<b>按需</b>，意思是将运行相关\n"
"        套接字并按需启动服务。"

#. TRANSLATORS: Status of service
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:224
msgid "Active"
msgstr "激活的"

#. TRANSLATORS: Status of service
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:227
msgid "Inactive"
msgstr "未激活的"

#. TRANSLATORS: Status of service
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:230
msgid "Partly Active"
msgstr "部分激活的"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:239
msgid "After writing configuration:"
msgstr "写入配置后："

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:246
msgid "Start"
msgstr "启动"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:247
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:248
msgid "Reload"
msgstr "重载"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:249
msgid "Restart"
msgstr "重启"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:250
msgid "Keep current state"
msgstr "保持当前状态"

#. @return [Array<Yast::Term>] list of action items
#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:307
msgid "After reboot:"
msgstr "重启后："

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:317
msgid "Start on boot"
msgstr "引导时启动"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:318
msgid "Start on demand"
msgstr "按需启动"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:319
msgid "Do not start"
msgstr "不启动"

#: library/systemd/src/lib/yast2/service_widget.rb:320
msgid "Keep current settings"
msgstr "保留当前设置"

#. describe valid MAC address
#: library/types/src/modules/Address.rb:78
msgid ""
"A valid MAC address consists of six pairs of hexadecimal\n"
"digits separated by colons."
msgstr ""
"有效的 MAC 地址包括六对\n"
"十六进制数字，使用冒号分隔。"

#. Translators: dot: ".", hyphen: "-"
#: library/types/src/modules/Hostname.rb:54
msgid ""
"A valid domain name consists of components separated by dots.\n"
"Each component contains letters, digits, and hyphens. A hyphen may not\n"
"start or end a component and the last component may not begin with a digit."
msgstr ""
"有效域名由以点分隔的多个部分组成。\n"
"每个部分又包含字母、数字和连字符。连字符不能\n"
"出现在各部分的开头或末尾，最后一部分不能以数字开头。"

#. Translators: hyphen: "-"
#: library/types/src/modules/Hostname.rb:65
msgid ""
"A valid host name consists of letters, digits, and hyphens.\n"
"A host name may not begin or end with a hyphen.\n"
msgstr ""
"有效主机名由字母、数字和连字符组成。\n"
"主机名不能以连字符开头或结尾。\n"

#. Translators: dot: "."
#: library/types/src/modules/IP.rb:54
msgid ""
"A valid IPv4 address consists of four integers\n"
"in the range 0-255 separated by dots."
msgstr ""
"有效 IPv4 地址由范围在 0-255 的 4 个整数组成，\n"
"数字间由英文句号分隔。"

#. Translators: colon: ":"
#: library/types/src/modules/IP.rb:72
msgid ""
"A valid IPv6 address consists of up to eight\n"
"hexadecimal numbers in the range 0 - FFFF separated by colons.\n"
"It can contain up to one double colon."
msgstr ""
"有效 IPv6 地址由至多 8 个\n"
"介于 0-FFFF 的十六进制数组成，\n"
"数字之间用冒号分隔。至多可包含一个双冒号。"

#. TRANSLATORS: description of the valid network definition
#: library/types/src/modules/IP.rb:126
msgid ""
"A valid network definition can contain the IP,\n"
"IP/Netmask, IP/Netmask_Bits, or 0/0 for all networks.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"IP: 192.168.0.1 or 2001:db8:0::1\n"
"IP/Netmask: 192.168.0.0/255.255.255.0 or 2001:db8:0::1/56\n"
"IP/Netmask_Bits: 192.168.0.0/24 or 192.168.0.1/32 or 2001:db8:0::1/ffff::0\n"
msgstr ""
"有效的网络定义可以包含 IP、IP/网络掩码、\n"
"IP/网络掩码位，或可用 0/0 表示全部网络。\n"
"\n"
"示例：\n"
"IP：192.168.0.1 或 2001:db8:0::1\n"
"IP/网络掩码：192.168.0.0/255.255.255.0 或 2001:db8:0::1/56\n"
"IP/网络掩码位：192.168.0.0/24 或 192.168.0.1/32 或 2001:db8:0::1/ffff::0\n"

#. Byte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:127
msgid "B"
msgstr "B"

#. KiloByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:129
msgid "KiB"
msgstr "KiB"

#. MegaByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:131
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#. GigaByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:133
msgid "GiB"
msgstr "GiB"

#. TeraByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:135
msgid "TiB"
msgstr "TiB"

#. format download rate message: %1 = the current download rate (e.g. "242.6kB/s")
#. %2 is the average download rate (e.g. "228.3kB/s")
#. to translators: keep translation of "on average" as short as possible
#: library/types/src/modules/String.rb:201
#, ycp-format
msgid "%1 (on average %2)"
msgstr "%1（平均 %2）"

#. ellipsis - used to replace part of text to make it shorter
#. example: "/really/very/long/file/name", "/.../file/name")
#: library/types/src/modules/String.rb:728
msgid "..."
msgstr "..."

#. covert a number to download rate string
#. %1 is string - size in bytes, B, KiB, MiB, GiB or TiB
#: library/types/src/modules/String.rb:844
#, ycp-format
msgid "%1/s"
msgstr "%1/s"

#. Popup-Box for manual hardware detection.
#. If the user selects 'manual installation' when
#. booting from CD, YaST2 does not load any modules
#. automatically, but asks the user for confirmation
#. about every module.
#. The popup box informs the user about the detected
#. hardware and suggests a module to load.
#. The user can confirm the module or change
#. the suggested load command
#.
#. This is the heading of the popup box
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:98
msgid "Confirm Hardware Detection"
msgstr "确认硬件检测"

#. This is in information message. Next come the
#. hardware class name (network cards).
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:103
msgid "YaST will detect the following hardware:"
msgstr "YaST 将检测以下硬件："

#. Message in a continue/cancel popup
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:176
msgid ""
"This module must be run as root.\n"
"If you continue now, the module may not function properly.\n"
"For example, some settings can be read improperly\n"
"and it is unlikely that settings can be written.\n"
msgstr ""
"必须以 root 用户身份运行此模块。\n"
"如果要立即继续，此模块可能无法正常运行。\n"
"例如，可能以不适当的方式读取了某些设置，\n"
"但不可能写入这些设置。\n"

#. Popup headline
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:184
msgid "Root Privileges Needed"
msgstr "需要 Root 特权"

#. Popup question
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:201
msgid "Really delete selected entry?"
msgstr "确实要删除所选项吗？"

#. Popup question, %1 is an item to delete (or filename, etc.)
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:215
#, ycp-format
msgid "Really delete '%1'?"
msgstr "确实要删除“%1”吗？"

#. button text
#. Open a dialog with "Accept", "Cancel"
#. and set the keyboard focus to "Accept".
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:258
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:508
msgid "&Apply"
msgstr "应用(&A)"

#. translators: dialog title to appear before any content is initialized
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:287
msgid "Initializing ..."
msgstr "正在初始化..."

#. translators: dialog title to appear before any content is initialized
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:341
msgid ""
"YaST\n"
"Initializing ...\n"
msgstr ""
"YaST\n"
"正在初始化...\n"

#. Heading for help popup window
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:377
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. fallback name for the dialog title
#. fallback name for the dialog title
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:1135
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:1185
msgid "Module"
msgstr "模块"

#: library/general/src/data/country.ycp:32
#: library/general/src/data/country_long.ycp:33
msgid "United Arab Emirates"
msgstr "阿拉伯联合酋长国"

#: library/general/src/data/country.ycp:33
#: library/general/src/data/country_long.ycp:144
msgid "Albania"
msgstr "阿尔巴尼亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:34
#: library/general/src/data/country_long.ycp:81
msgid "Argentina"
msgstr "阿根廷"

#: library/general/src/data/country.ycp:35
#: library/general/src/data/country_long.ycp:60
msgid "Austria"
msgstr "奥地利"

#: library/general/src/data/country.ycp:36
#: library/general/src/data/country_long.ycp:66
msgid "Australia"
msgstr "澳大利亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:37
#: library/general/src/data/country_long.ycp:55
msgid "Bosnia and Herzegowina"
msgstr "波斯尼亚和黑塞哥维那"

#: library/general/src/data/country.ycp:38
#: library/general/src/data/country_long.ycp:61
#: library/general/src/data/country_long.ycp:68
#: library/general/src/data/country_long.ycp:105
#: library/general/src/data/country_long.ycp:130
msgid "Belgium"
msgstr "比利时"

#: library/general/src/data/country.ycp:39
#: library/general/src/data/country_long.ycp:52
msgid "Bulgaria"
msgstr "保加利亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:40
#: library/general/src/data/country_long.ycp:34
msgid "Bahrein"
msgstr "巴林"

#: library/general/src/data/country.ycp:41
#: library/general/src/data/country_long.ycp:53
msgid "Bangladesh"
msgstr "孟加拉国"

#: library/general/src/data/country.ycp:42
#: library/general/src/data/country_long.ycp:82
msgid "Bolivia"
msgstr "玻利维亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:43
#: library/general/src/data/country_long.ycp:136
msgid "Brasil"
msgstr "巴西"

#: library/general/src/data/country.ycp:44
#: library/general/src/data/country_long.ycp:67
msgid "Botswana"
msgstr "博茨瓦纳"

#: library/general/src/data/country.ycp:45
#: library/general/src/data/country_long.ycp:51
msgid "Belarus"
msgstr "白俄罗斯"

#: library/general/src/data/country.ycp:46
#: library/general/src/data/country_long.ycp:69
#: library/general/src/data/country_long.ycp:106
msgid "Canada"
msgstr "加拿大"

#: library/general/src/data/country.ycp:47
#: library/general/src/data/country_long.ycp:62
#: library/general/src/data/country_long.ycp:107
#: library/general/src/data/country_long.ycp:118
msgid "Switzerland"
msgstr "瑞士"

#: library/general/src/data/country.ycp:48
#: library/general/src/data/country_long.ycp:83
msgid "Chile"
msgstr "智利"

#: library/general/src/data/country.ycp:49
#: library/general/src/data/country_long.ycp:158
msgid "Peoples Republic of China"
msgstr "中华人民共和国"

#: library/general/src/data/country.ycp:50
#: library/general/src/data/country_long.ycp:84
msgid "Colombia"
msgstr "哥伦比亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:51
#: library/general/src/data/country_long.ycp:85
msgid "Costa Rica"
msgstr "哥斯达黎加"

#: library/general/src/data/country.ycp:52
#: library/general/src/data/country_long.ycp:57
msgid "Czech Republic"
msgstr "捷克共和国"

#: library/general/src/data/country.ycp:53
#: library/general/src/data/country_long.ycp:63
msgid "Germany"
msgstr "德国"

#: library/general/src/data/country.ycp:54
#: library/general/src/data/country_long.ycp:59
#: library/general/src/data/country_long.ycp:70
msgid "Denmark"
msgstr "丹麦"

#: library/general/src/data/country.ycp:55
#: library/general/src/data/country_long.ycp:86
msgid "Dominican Republic"
msgstr "多米尼加共和国"

#: library/general/src/data/country.ycp:56
#: library/general/src/data/country_long.ycp:35
msgid "Algeria"
msgstr "阿尔及利亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:57
#: library/general/src/data/country_long.ycp:87
msgid "Ecuador"
msgstr "厄瓜多尔"

#: library/general/src/data/country.ycp:58
#: library/general/src/data/country_long.ycp:101
msgid "Estonia"
msgstr "爱沙尼亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:59
#: library/general/src/data/country_long.ycp:36
msgid "Egypt"
msgstr "埃及"

#: library/general/src/data/country.ycp:60
#: library/general/src/data/country_long.ycp:56
#: library/general/src/data/country_long.ycp:88
#: library/general/src/data/country_long.ycp:102
#: library/general/src/data/country_long.ycp:111
msgid "Spain"
msgstr "西班牙"

#: library/general/src/data/country.ycp:61
#: library/general/src/data/country_long.ycp:103
#: library/general/src/data/country_long.ycp:146
msgid "Finland"
msgstr "芬兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:62
#: library/general/src/data/country_long.ycp:104
msgid "Faroe Islands"
msgstr "法罗群岛"

#: library/general/src/data/country.ycp:63
#: library/general/src/data/country_long.ycp:54
#: library/general/src/data/country_long.ycp:108
#: library/general/src/data/country_long.ycp:134
msgid "France"
msgstr "法国"

#: library/general/src/data/country.ycp:64
#: library/general/src/data/country_long.ycp:58
#: library/general/src/data/country_long.ycp:71
#: library/general/src/data/country_long.ycp:112
#: library/general/src/data/country_long.ycp:123
msgid "Great Britain"
msgstr "英国"

#: library/general/src/data/country.ycp:65
#: library/general/src/data/country_long.ycp:121
msgid "Georgia"
msgstr "格鲁吉亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:66
#: library/general/src/data/country_long.ycp:122
msgid "Greenland"
msgstr "格陵兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:67
#: library/general/src/data/country_long.ycp:65
msgid "Greece"
msgstr "希腊"

#: library/general/src/data/country.ycp:68
#: library/general/src/data/country_long.ycp:89
msgid "Guatemala"
msgstr "危地马拉"

#: library/general/src/data/country.ycp:69
#: library/general/src/data/country_long.ycp:72
#: library/general/src/data/country_long.ycp:159
msgid "Hong Kong"
msgstr "中国香港特别行政区"

#: library/general/src/data/country.ycp:70
#: library/general/src/data/country_long.ycp:90
msgid "Honduras"
msgstr "洪都拉斯"

#: library/general/src/data/country.ycp:71
#: library/general/src/data/country_long.ycp:114
msgid "Croatia"
msgstr "克罗地亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:72
#: library/general/src/data/country_long.ycp:115
msgid "Hungary"
msgstr "匈牙利"

#: library/general/src/data/country.ycp:73
#: library/general/src/data/country_long.ycp:116
msgid "Indonesia"
msgstr "印度尼西亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:74
#: library/general/src/data/country_long.ycp:73
#: library/general/src/data/country_long.ycp:110
msgid "Ireland"
msgstr "爱尔兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:75
#: library/general/src/data/country_long.ycp:113
#: library/general/src/data/country_long.ycp:120
msgid "Israel"
msgstr "以色列"

#: library/general/src/data/country.ycp:76
#: library/general/src/data/country_long.ycp:37
#: library/general/src/data/country_long.ycp:74
#: library/general/src/data/country_long.ycp:148
#: library/general/src/data/country_long.ycp:149
msgid "India"
msgstr "印度"

#: library/general/src/data/country.ycp:77
#: library/general/src/data/country_long.ycp:38
msgid "Iraq"
msgstr "伊拉克"

#: library/general/src/data/country.ycp:78
#: library/general/src/data/country_long.ycp:117
msgid "Iceland"
msgstr "冰岛"

#: library/general/src/data/country.ycp:79
#: library/general/src/data/country_long.ycp:119
msgid "Italy"
msgstr "意大利"

#: library/general/src/data/country.ycp:80
#: library/general/src/data/country_long.ycp:39
msgid "Jordan"
msgstr "约旦"

#: library/general/src/data/country.ycp:81
msgid "Japan"
msgstr "日本"

#: library/general/src/data/country.ycp:82
#: library/general/src/data/country_long.ycp:40
msgid "Kuwait"
msgstr "科威特"

#: library/general/src/data/country.ycp:83
#: library/general/src/data/country_long.ycp:41
msgid "Lebanon"
msgstr "黎巴嫩"

#: library/general/src/data/country.ycp:84
msgid "Liechtenstein"
msgstr "列支敦士登"

#: library/general/src/data/country.ycp:85
#: library/general/src/data/country_long.ycp:124
msgid "Lithuania"
msgstr "立陶宛"

#: library/general/src/data/country.ycp:86
#: library/general/src/data/country_long.ycp:64
#: library/general/src/data/country_long.ycp:109
msgid "Luxemburg"
msgstr "卢森堡"

#: library/general/src/data/country.ycp:87
#: library/general/src/data/country_long.ycp:125
msgid "Latvia"
msgstr "拉脱维亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:88
#: library/general/src/data/country_long.ycp:42
msgid "Libyan Arab Jamahiriya"
msgstr "利比亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:89
#: library/general/src/data/country_long.ycp:43
msgid "Morocco"
msgstr "摩洛哥"

#: library/general/src/data/country.ycp:90
#: library/general/src/data/country_long.ycp:127
msgid "Macedonia"
msgstr "马其顿"

#: library/general/src/data/country.ycp:91
#: library/general/src/data/country_long.ycp:129
msgid "Malta"
msgstr "马耳他"

#: library/general/src/data/country.ycp:92
#: library/general/src/data/country_long.ycp:91
msgid "Mexico"
msgstr "墨西哥"

#: library/general/src/data/country.ycp:93
#: library/general/src/data/country_long.ycp:128
msgid "Malaysia"
msgstr "马来西亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:94
#: library/general/src/data/country_long.ycp:92
msgid "Nicaragua"
msgstr "尼加拉瓜"

#: library/general/src/data/country.ycp:95
#: library/general/src/data/country_long.ycp:131
msgid "Netherlands"
msgstr "荷兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:96
#: library/general/src/data/country_long.ycp:132
#: library/general/src/data/country_long.ycp:133
msgid "Norway"
msgstr "挪威"

#: library/general/src/data/country.ycp:97
#: library/general/src/data/country_long.ycp:75
#: library/general/src/data/country_long.ycp:126
msgid "New Zealand"
msgstr "新西兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:98
#: library/general/src/data/country_long.ycp:44
msgid "Oman"
msgstr "阿曼"

#: library/general/src/data/country.ycp:99
#: library/general/src/data/country_long.ycp:93
msgid "Panama"
msgstr "巴拿马"

#: library/general/src/data/country.ycp:100
#: library/general/src/data/country_long.ycp:94
msgid "Peru"
msgstr "秘鲁"

#: library/general/src/data/country.ycp:101
#: library/general/src/data/country_long.ycp:76
#: library/general/src/data/country_long.ycp:152
msgid "Philippines"
msgstr "菲律宾"

#: library/general/src/data/country.ycp:102
#: library/general/src/data/country_long.ycp:155
msgid "Pakistan"
msgstr "巴基斯坦"

#: library/general/src/data/country.ycp:103
#: library/general/src/data/country_long.ycp:135
msgid "Poland"
msgstr "波兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:104
#: library/general/src/data/country_long.ycp:95
msgid "Puerto Rico"
msgstr "波多黎各"

#: library/general/src/data/country.ycp:105
#: library/general/src/data/country_long.ycp:137
msgid "Portugal"
msgstr "葡萄牙"

#: library/general/src/data/country.ycp:106
#: library/general/src/data/country_long.ycp:96
msgid "Paraguay"
msgstr "巴拉圭"

#: library/general/src/data/country.ycp:107
#: library/general/src/data/country_long.ycp:45
msgid "Qatar"
msgstr "卡塔尔"

#: library/general/src/data/country.ycp:108
#: library/general/src/data/country_long.ycp:138
msgid "Romania"
msgstr "罗马尼亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:109
#: library/general/src/data/country_long.ycp:139
msgid "Russia"
msgstr "俄罗斯"

#: library/general/src/data/country.ycp:110
#: library/general/src/data/country_long.ycp:46
msgid "Saudi Arabia"
msgstr "沙特阿拉伯"

#: library/general/src/data/country.ycp:111
#: library/general/src/data/country_long.ycp:47
msgid "Sudan"
msgstr "苏丹"

#: library/general/src/data/country.ycp:112
#: library/general/src/data/country_long.ycp:147
msgid "Sweden"
msgstr "瑞典"

#: library/general/src/data/country.ycp:113
#: library/general/src/data/country_long.ycp:77
msgid "Singapore"
msgstr "新加坡"

#: library/general/src/data/country.ycp:114
#: library/general/src/data/country_long.ycp:143
msgid "Slovenia"
msgstr "斯洛文尼亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:115
#: library/general/src/data/country_long.ycp:142
msgid "Slovakia"
msgstr "斯洛伐克"

#: library/general/src/data/country.ycp:116
msgid "San Marino"
msgstr "圣马力诺"

#: library/general/src/data/country.ycp:117
#: library/general/src/data/country_long.ycp:97
msgid "El Salvador"
msgstr "萨尔瓦多"

#: library/general/src/data/country.ycp:118
#: library/general/src/data/country_long.ycp:48
msgid "Syrian Arab Republic"
msgstr "叙利亚"

#: library/general/src/data/country.ycp:119
#: library/general/src/data/country_long.ycp:151
msgid "Thailand"
msgstr "泰国"

#: library/general/src/data/country.ycp:120
#: library/general/src/data/country_long.ycp:150
msgid "Tajikistan"
msgstr "塔吉克斯坦"

#: library/general/src/data/country.ycp:121
#: library/general/src/data/country_long.ycp:49
msgid "Tunisia"
msgstr "突尼斯"

#: library/general/src/data/country.ycp:122
#: library/general/src/data/country_long.ycp:153
msgid "Turkey"
msgstr "土耳其"

#. "TW" : _("Taiwan"),
#: library/general/src/data/country.ycp:124
#: library/general/src/data/country_long.ycp:140
#: library/general/src/data/country_long.ycp:154
msgid "Ukraine"
msgstr "乌克兰"

#: library/general/src/data/country.ycp:125
#: library/general/src/data/country_long.ycp:78
#: library/general/src/data/country_long.ycp:98
#: library/general/src/data/country_long.ycp:157
msgid "USA"
msgstr "美国"

#: library/general/src/data/country.ycp:126
#: library/general/src/data/country_long.ycp:99
msgid "Uruguay"
msgstr "乌拉圭"

#: library/general/src/data/country.ycp:127
#: library/general/src/data/country_long.ycp:156
msgid "Uzbekistan"
msgstr "乌兹别克斯坦"

#: library/general/src/data/country.ycp:128
#: library/general/src/data/country_long.ycp:100
msgid "Venezuela"
msgstr "委内瑞拉"

#: library/general/src/data/country.ycp:129
#: library/general/src/data/country_long.ycp:50
msgid "Yemen"
msgstr "也门"

#: library/general/src/data/country.ycp:130
#: library/general/src/data/country_long.ycp:141
#: library/general/src/data/country_long.ycp:145
msgid "Yugoslavia"
msgstr "南斯拉夫"

#: library/general/src/data/country.ycp:131
#: library/general/src/data/country_long.ycp:32
#: library/general/src/data/country_long.ycp:79
msgid "South Africa"
msgstr "南非"

#: library/general/src/data/country.ycp:132
#: library/general/src/data/country_long.ycp:80
msgid "Zimbabwe"
msgstr "津巴布韦"

#: library/general/src/data/country_long.ycp:160
msgid "Taiwan"
msgstr "中国台湾"

#. TRANSLATORS: Popup error message during parameters validation,
#. %1 is a string that should be IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:130
msgid "%1 is not a valid IPv4 address."
msgstr "%1 不是有效的 IPv4 地址。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone name defined
#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:143
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1437
msgid "The zone name must be defined."
msgstr "必须定义区域名。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to get information from zone which doesn't exist,
#. %1 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:154
msgid "DNS zone %1 does not exist."
msgstr "DNS 区域 %1 不存在。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying manage records in zone which is not 'master' type
#. only 'master' zone records can be managed
#. %1 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:188
msgid "DNS zone %1 is not type master."
msgstr "DNS 区域 %1 不是主类型。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone type defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:198
msgid "The zone type must be defined."
msgstr "必须定义区域类型。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function with unsupported DNZ zone type,
#. %1 is the zone type
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:205
msgid "Zone type %1 is not supported."
msgstr "不支持区域类型 %1。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs ACL name defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:218
msgid "The ACL name must be defined."
msgstr "必须定义 ACL 名称。"

#. TRANSLATORS:  Popup error message, Calling function with unknown ACL,
#. %1 is the ACL's name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:229
msgid "An ACL named %1 does not exist."
msgstr "不存在名为 %1 的 ACL。"

#. TRANSLATORS:  Popup error message, Calling function with undefined parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:239
msgid "The hostname must be defined."
msgstr "必须定义主机名。"

#. Popup error message, wrong FQDN format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:251
msgid "The hostname must be in the fully qualified domain name format."
msgstr "主机名必须使用完全限定的域名格式。"

#. Popup error message, FQDN hostname must finish with a dot
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:257
msgid "The fully qualified hostname must end with a dot."
msgstr "完全限定的主机名必须以一个点结束。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, wrong hostname, allowed syntax is described
#. two lines below using a pre-defined text
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:267
msgid "The hostname is invalid."
msgstr "主机名无效。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking parameters, MX priority is a needed parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:279
msgid "The mail exchange priority must be defined."
msgstr "必须定义邮件交换优先级。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking parameters, wrong format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:285
msgid ""
"The mail exchange priority is invalid.\n"
"It must be a number from 0 to 65535.\n"
msgstr ""
"邮件交换优先级无效。\n"
"它必须是一个 0 到 65535 之间的数字。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Wrong hostname which should be part of the zone,
#. %1 is the hostname, %2 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:306
msgid ""
"The hostname %1 is not part of the zone %2.\n"
"\n"
"The hostname must be relative to the zone or must end \n"
"with the zone name followed by a dot, for example,\n"
"'dhcp1' or 'dhcp1.example.org.' for the zone 'example.org'.\n"
msgstr ""
"主机名 %1 不是区域 %2 的一部分。\n"
"\n"
"主机名必须相对于区域或必须以区域名后跟\n"
"一个句点结束，例如，区域“example.org”中\n"
"的主机名应为“dhcp1”或“dhcp1.example.org.”。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Wrong reverse IPv4,
#. %1 is the reveresed IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:342
msgid ""
"The reverse IPv4 address %1 is invalid.\n"
"\n"
"A valid reverse IPv4 consists of four integers in the range 0-255\n"
"separated by a dot then followed by the string '.in-addr.arpa.'.\n"
"For example, '1.32.168.192.in-addr.arpa.' for the IPv4 address "
"'192.168.32.1'.\n"
msgstr ""
"该反向 IPv4 地址 %1 无效。\n"
"\n"
"有效的反向 IPv4 包含由点分隔的 4 个范围在 0-255\n"
"之间的整数，再后跟字符串“.in-addr.arpa.”。\n"
"例如，IPv4 地址“192.168.32.1”的反向地址是“1.32.168.192.in-addr.arpa.”。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, user can't use hostname %1 because it doesn't make
#. sense to e relative to zone %2 (%2 is a reverse zone name like '32.200.192.in-addr.arpa')
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:364
msgid ""
"The relative hostname %1 cannot be used with zone %2.\n"
"Use a fully qualified hostname finished with a dot instead,\n"
"such as 'host.example.org.'.\n"
msgstr ""
"不能对区域 %2 使用相对主机名 %1。\n"
"请使用以点结束的完全限定的主机名，\n"
"例如“host.example.org.”。\n"

#. Popup error message, Checking MX (Mail eXchange) record format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:433
msgid ""
"Invalid MX record.\n"
"Use the format 'priority server-name'.\n"
msgstr ""
"MX 记录无效。\n"
"请使用格式“priority server-name”。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking time value for specific SOA section (key),
#. %1 is the section name, %2 is the minimal value, %3 si the maximal value of the section
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:544
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:555
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be from %2 to %3 seconds.\n"
msgstr ""
"无效 SOA 记录。\n"
"%1 必须在 %2 到 %3 秒之间。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking special BIND time format consisting of numbers
#. and defined suffies, also only number (as seconds) is allowed, %1 is a section name
#. like 'ttl' or 'refresh'
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:584
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be a BIND time type.\n"
"A BIND time type consists of numbers and the case-insensitive\n"
"suffixes W, D, H, M, and S. Time in seconds is allowed without the suffix.\n"
"Enter values such as 12H15m, 86400, or 1W30M.\n"
msgstr ""
"无效 SOA 记录。\n"
"%1 必须是 BIND 时间类型。\n"
"BIND 时间类型由数字和不区分大小写的\n"
"后缀 W、D、H、M 和 S 组成。以秒为单位的时间允许不带后缀。\n"
"请输入类似的值：12H15m、86400 或 1W30M。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking SOA record,
#. %1 is a part of SOA, %2 is typically 0, %3 is some huge number
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:615
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be a number from %2 to %3.\n"
msgstr ""
"无效 SOA 记录。\n"
"%1 必须是 %2 到 %3 之间的一个数字。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, 'filename' is needed parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1026
msgid "The filename must be defined when logging to a file."
msgstr "要记录到文件，必须定义文件名。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, wrongly set file size
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1034
msgid ""
"Invalid file size.\n"
"\n"
"It must be set in the format 'number[suffix]'.\n"
"\n"
"Possible suffixes are k, K, m, M, g, and G.\n"
msgstr ""
"无效文件大小。\n"
"\n"
"必须以格式“number[suffix]”设置。\n"
"\n"
"可以使用后缀 k、K、m、M、g 和 G。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, wrongly set number of versions
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1047
msgid "The count of file versions must be a number."
msgstr "文件版本的计数必须是一个数字。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to get 'master server' for zone which is not 'slave' type,
#. 'master' servers haven't any 'masterservers', they ARE masterservers
#. %1 is name of the zone, %2 is type of the zone
#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to set 'master server' for zone which is not 'slave' type,
#. %1 is name of the zone, %2 is type of the zone
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1340
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1387
msgid ""
"Only slave zones have a master server defined.\n"
"Zone %1 is type %2.\n"
msgstr ""
"只有从属区域才定义有的主服务器。\n"
"区域 %1 的类型是 %2。\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to add new zone which already exists
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1446
msgid "Zone name %1 already exists."
msgstr "区域名 %1 已存在。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Adding new 'slave' zone without defined needed option 'masterserver'
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1455
msgid "Option masterserver is needed for slave zones."
msgstr "从属区域需要 masterserver 选项。"

#. TRANSLATORS: Popup error message
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2537
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2587
msgid "Host's IP cannot be empty."
msgstr "主机 IP 不能为空。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, No reverse zone for %1 record found,
#. %2 is the hostname, %1 is the IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2545
msgid ""
"There is no reverse zone for %1 administered by your DNS server.\n"
"Hostname %2 cannot be added."
msgstr ""
"DNS 服务器管理的 %1 没有反向区域。\n"
"无法添加主机名 %2。"

#~ msgid "<p>Detecting the file conflicts is in progress.</p>"
#~ msgstr "<p>正在检测文件冲突。</p>"

#~ msgid "Media"
#~ msgstr "媒体"

#~ msgid "Remaining"
#~ msgstr "剩余"

#~ msgid "Time"
#~ msgstr "时间"

#~ msgid "Actions performed:"
#~ msgstr "执行的操作："

#~ msgid "&Details"
#~ msgstr "细节(&D)"

#~ msgid "Slide Sho&w"
#~ msgstr "幻灯片演示(&W)"

#~ msgid "Do you want to continue or abort the installation?"
#~ msgstr "是继续还是中止安装？"

#~ msgid "Do you want to add new product anyway?"
#~ msgstr "是否仍要添加新产品？"

#~ msgid ""
#~ "The profile does not allow you to run the products on this system.\n"
#~ "Proceeding to run this installation will leave you in an unsupported "
#~ "state\n"
#~ "and might impact your compliance requirements.\n"
#~ "     \n"
#~ "The following requirements are not fulfilled on this system:\n"
#~ "    \n"
#~ "%1\n"
#~ "\n"
#~ "%2"
#~ msgstr ""
#~ "配置文件不允许您在此系统上运行这些产品。\n"
#~ "继续运行此安装将使您处于不受支持的状态，\n"
#~ "并且可能会影响您的合规性要求。\n"
#~ "     \n"
#~ "此系统未满足以下要求：\n"
#~ "    \n"
#~ "%1\n"
#~ "\n"
#~ "%2"

#~ msgid "Catalonia"
#~ msgstr "加泰罗尼亚"

#~ msgid "ARCnet"
#~ msgstr "ARCnet"

#~ msgid "ARCnet Network Card"
#~ msgstr "ARCnet 网卡"

#~ msgid "Bluetooth"
#~ msgstr "蓝牙"

#~ msgid "Bluetooth Connection"
#~ msgstr "蓝牙连接"

#~ msgid "ISDN Card"
#~ msgstr "ISDN 卡"

#~ msgid "Enterprise System Connector (ESCON)"
#~ msgstr "企业系统连接器 (ESCON)"

#~ msgid "FDDI Network Card"
#~ msgstr "FDDI 网卡"

#~ msgid "Inter User Communication Vehicle (IUCV)"
#~ msgstr "用户间通讯载体 (IUCV)"

#~ msgid "Myrinet Network Card"
#~ msgstr "Myrinet 网卡"

#~ msgid "Token Ring"
#~ msgstr "令牌环"

#~ msgid "Token Ring Network Card"
#~ msgstr "令牌环网卡"

#~ msgid "USB"
#~ msgstr "USB"

#~ msgid "USB Network Device"
#~ msgstr "USB 网络设备"

#~ msgid "XPNET"
#~ msgstr "XPNET"

#~ msgid "XP Network"
#~ msgstr "XP 网络"

#~ msgid "Enter a log message that describes the changes you made."
#~ msgstr "请输入一条日志讯息描述您所做的更改。"

#~ msgid "Via xinetd"
#~ msgstr "通过 xinetd"

#~ msgid ""
#~ "Error checking service status:\n"
#~ "%{details}"
#~ msgstr ""
#~ "检查服务状态时出错：\n"
#~ "%{details}"

#~ msgid ""
#~ "Error setting service status:\n"
#~ "%{details}"
#~ msgstr ""
#~ "设置服务状态时出错：\n"
#~ "%{details}"

#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "防火墙设置"

#~ msgid ""
#~ "Files %s have been created manually.\n"
#~ "YaST might lose these files."
#~ msgstr ""
#~ "文件 %s 已被手动创建。\n"
#~ "YaST 或许会丢失这些文件。"

#~ msgid "The correct repository medium could not be mounted."
#~ msgstr "无法挂载正确的软件源介质。"

#~ msgid "Downloading patch RPM package %1 (%2)..."
#~ msgstr "正在下载补丁 RPM 包 %1 (%2)..."

#~ msgid "Downloading Patch RPM Package"
#~ msgstr "正在下载补丁 RPM 包"

#~ msgid "Read dynamic definitions of installed services"
#~ msgstr "读取已安装服务的动态定义"

#~ msgid "Reading dynamic definitions of installed services..."
#~ msgstr "正在读取已安装服务的动态定义..."

#~ msgid "No running network detected."
#~ msgstr "未检测到运行中的网络。"

#~ msgid "or continue without network."
#~ msgstr "或者不带网络继续。"

#~ msgid ""
#~ "The current system is not consistent,\n"
#~ "some packages have unresolved dependencies."
#~ msgstr "当前系统不连贯，有些软件包有未解决的依赖关系。"

#~ msgid "Automatic resolving failed, manual dependency resolving is needed."
#~ msgstr "自动解决依赖关系失败，需要手动解决依赖关系。"

#~ msgid ""
#~ "Yast has automatically added or removed some packages,\n"
#~ "check the changes scheduled to fix the system\n"
#~ "in the software manager."
#~ msgstr ""
#~ "YaST 自动添加或移除了一些软件包，请到软件管理器中检查计划的变更以修复系"
#~ "统。"

#~ msgid ""
#~ "Start the software manager and fix the problems\n"
#~ "or skip fixing and install the already confirmed packages only?"
#~ msgstr "启动软件管理器并修复问题，还是跳过修复并只安装已确认的软件包呢？"

#~ msgid "Installed Size"
#~ msgstr "已安装大小"

#~ msgid "Empty service name: %1."
#~ msgstr "空服务名称：%1。"

#~ msgid "Service %1 does not exist in %2."
#~ msgstr "服务 %1 不存在于 %2。"

#~ msgid ""
#~ "Unable to query '%1' unit Id\n"
#~ "Command returned: %2\n"
#~ msgstr ""
#~ "不能查询 '%1' 单元 Id\n"
#~ "命令返回：%2\n"

#~ msgid "Unable to parse '%1' unit Id query output: '%2'\n"
#~ msgstr "不能解析 '%1' 单元 Id 查询输出：'%2'\n"

#~ msgid ""
#~ "Unable to disable service %1\n"
#~ "Command '%2' returned:%3\n"
#~ msgstr ""
#~ "无法禁用服务 %1：\n"
#~ "命令 '%2' 返回了：%3\n"

#~ msgid ""
#~ "Unable to enable service %1\n"
#~ "Command %2 returned\n"
#~ "%3"
#~ msgstr ""
#~ "无法激活服务 %1\n"
#~ "命令 %2 返回了 %3"

#~ msgid "&Enter Password:"
#~ msgstr "输入密码(&E)："

#~ msgid "Scanning for hosts in the local network..."
#~ msgstr "正在扫描本地网络中的主机..."

#~ msgid "&Available Hosts:"
#~ msgstr "可用主机(&A)："

#~ msgid "&Host:"
#~ msgstr "主机(&H)："

#~ msgid "&User name:"
#~ msgstr "用户名(&U)："

#~ msgid "&Module to Start:"
#~ msgstr "待启动模块(&M)："

#~ msgid "Connection &Protocol:"
#~ msgstr "连接协议(&P)："

#~ msgid "&Launch"
#~ msgstr "调用(&L)"

#~ msgid "Select the Serial &Interface to Use:"
#~ msgstr "选择要使用的串行接口(&I)："

#~ msgid "Installation Summary"
#~ msgstr "安装摘要"

#~ msgid "kB"
#~ msgstr "kB"

#~ msgid "Cannot enable service '%1'."
#~ msgstr "无法启用服务 '%1'。"

#~ msgid "Cannot disable service '%1'."
#~ msgstr "无法禁用服务 '%1'。"

#~ msgid "Post-Installation log (SUSEconfig)"
#~ msgstr "安装后日志（SUSEconfig）"

#~ msgid ""
#~ "Unable to enable service %1:\n"
#~ "%2"
#~ msgstr ""
#~ "无法启用服务 %1：\n"
#~ "%2"

#~ msgid "Import Public GnuPG Key"
#~ msgstr "导入公共 GnuPG 密钥"

#~ msgid "&Import"
#~ msgstr "导入(&I)"

#~ msgid "Do &Not Import"
#~ msgstr "不导入(&N)"

#~ msgid ""
#~ "The following GnuPG key has been found in repository %1 \n"
#~ "%2:\n"
#~ "\n"
#~ "%3\n"
#~ "\n"
#~ "You can choose to import it into your keyring of trusted\n"
#~ "public keys, meaning that you trust the owner of the key.\n"
#~ "You should be sure that you can trust the owner and that\n"
#~ "the key really belongs to that owner before importing it."
#~ msgstr ""
#~ "在安装源 %1 中找到以下 GnuPG 密钥\n"
#~ "%2：\n"
#~ "\n"
#~ "%3\n"
#~ "\n"
#~ "您可以选择将其导入可信公共密钥的\n"
#~ "密钥环，这意味着您信任该密钥的所有者。\n"
#~ "将其导入之前，应确保可以信任该所有者\n"
#~ "并且该密钥确实属于该所有者。"

#~ msgid "A&vailable are:"
#~ msgstr "可用的(&V)："

#~ msgid "Re&start detection"
#~ msgstr "重启动检测(&S)"

#~ msgid "&Configure..."
#~ msgstr "配置(&C)..."

#~ msgid "C&hange..."
#~ msgstr "更改(&H)..."

#~ msgid "Package %1 was not found on the medium."
#~ msgstr "在介质上未找到包 %1。"

#~ msgid "Failed to download delta RPM"
#~ msgstr "下载增量 RPM 失败"

#~ msgid "Failed to apply delta RPM"
#~ msgstr "应用增量 RPM 失败"

#~ msgid "Failed to download patch RPM"
#~ msgstr "下载增补程序 RPM 失败"

#~ msgid ""
#~ "Download failed:\n"
#~ "    %1"
#~ msgstr ""
#~ "下载失败：\n"
#~ "    %1"

#, fuzzy
#~| msgid "Accessing the Package Management Failed"
#~ msgid "Accessing the Softwaree Management Failed"
#~ msgstr "访问包管理失败"

#~ msgid "Automatically Retry After %1 Seconds"
#~ msgstr "在 %1 秒后自动重试"

#~ msgid "Skip Refresh"
#~ msgstr "跳过刷新"

#~ msgid "Size"
#~ msgstr "大小"

#~ msgid "Reading RPM DB..."
#~ msgstr "正在读取 RPM 数据库..."

#~ msgid "RPM DB read"
#~ msgstr "读取 RPM DB"

#~ msgid ""
#~ "Another process is accessing the package database.\n"
#~ "Package management cannot be used now.\n"
#~ msgstr ""
#~ "另一个进程正在访问该包数据库。\n"
#~ "现在无法使用包管理。\n"

#~ msgid "Mail Server"
#~ msgstr "邮件服务器"

#~ msgid "POP3 Server"
#~ msgstr "POP3 服务器"

#~ msgid "POP3S Server"
#~ msgstr "POP3S 服务器"

#~ msgid "IMAP Server"
#~ msgstr "IMAP 服务器"

#~ msgid "IMAPS Server"
#~ msgstr "IMAPS 服务器"

#~ msgid "Samba Server"
#~ msgstr "Samba 服务器"

#~ msgid "Remote Synchronization"
#~ msgstr "远程同步"

#~ msgid "DNS Server"
#~ msgstr "DNS 服务器"

#~ msgid "NFS Client"
#~ msgstr "NFS 客户程序"

#~ msgid "NFS Server"
#~ msgstr "NFS 服务器"

#~ msgid "NIS Server"
#~ msgstr "NIS 服务器"

#~ msgid "Remote Administration"
#~ msgstr "远程管理"

#~ msgid "TFTP Server"
#~ msgstr "TFTP 服务器"

#~ msgid "IPP Server"
#~ msgstr "IPP 服务器"

#~ msgid "IPP Client"
#~ msgstr "IPP 客户程序"

#~ msgid "NTP Server"
#~ msgstr "NTP 服务器"

#~ msgid "LDAP Server"
#~ msgstr "LDAP 服务器"

#~ msgid "LDAPS Server"
#~ msgstr "LDAPS 服务器"

#~ msgid "IPsec"
#~ msgstr "IPsec"

#~ msgid "SLP Daemon"
#~ msgstr "SLP 守护程序"

#~ msgid "Remote Access to Display Manager"
#~ msgstr "到显示管理器的远程访问"

#~ msgid "Remote File Alteration Monitor"
#~ msgstr "远程文件变更监视器"

#~ msgid "Portable Batch System (PBS)"
#~ msgstr "灵活的批处理系统 (PBS)"

#~ msgid "MySQL Remote Access"
#~ msgstr "MySQL 远程访问"

#~ msgid "iSCSI Target"
#~ msgstr "iSCSI 目标"
